<file>
<title>Entwicklungsgeschichte</title>
<head>
</head>

<content title="Kurze Chronik">

Eine kurze Übersicht über die Entwicklung von VideLibri gibt folgende Liste:


<ul>
<li><b>2006</b>: Beginn der Entwicklung für die Stadtbüchereien Düsseldorf<sup>*</sup> (WebOPAC) und die Universitäts-/Landesbibliothek Düsseldorf<sup>*</sup> (Aleph OPAC) der Heinrich-Heine-Universität (HHU), da die Universitäts-/Landesbibliothek Düsseldorf auf Grund eines Serverausfalls keine Benachrichtigungsmails mehr versenden konnte, so dass eine Möglichkeit benötigt wurde, Warnungen vor Leihfristenden lokal unabhängig von der Servererreichbarkeit anzuzeigen.</li>
<li><b>2007</b>: Erste Veröffentlichung; Unterstützung für die Fachhochschulbibliothek Düsseldorf<sup>*</sup> (Libero OPAC);  später Umstellung auf ein Templatesystem, bei dem der Benutzer beliebige Büchereien hinzufügen kann, indem er die Webseiten des OPACs kopiert und entsprechend annotiert.</li>
<li><b>2008</b>: Unterstützung für Suchen über die Digibib, womit VideLibri fertig ist: Über die Digibib lassen sich die meisten Verbundkataloge erreichen, somit kann VideLibri deutschlandweite quasi alle Bibliotheken durchsuchen, während der Kontozugriff über das Templatesystem mit allen Webseiten funktioniert;  Einreichung bei Jugend Forscht.<br/><br/></li>
<li><b>2010</b>: Unterstützung für das SISIS-Sunrise-System mit der Unibibliothek<sup>*</sup> der RWTH Aachen als Beispiel; Auflistung der Stadtbibliothek Aachen; und vollständige Veröffentlichung des Quellcodes, da die Universitäts-/Landesbibliothek Düsseldorf gesagt hat, dass sie nur freie Software unterstützen werden.</li>
<li><b>2011</b>: Unterstützung für PICA, mit dem Campuskatalog Hamburg als Beispiel sowie Auflistung der Berliner Universitätsbibliotheken<sup>*</sup>.</li>
<li><b>2012</b>: Unterstützung für aDIS/BMS, mit der Stadtbücherei München<sup>*</sup> als Beispiel.</li>
<li><b>2013</b>: erster Androidportierung, Vormerkungsmöglichkeiten, Auflistung einiger Bibliotheken für die unterstützten Systeme, und Unterstützung für Zones 1.8 und Primo.</li>
<li><b>2014</b>: Unterstützung für LBS, Bibliotheca und Bibliotheca+/OPEN. Präsentation von <a href="https://www.balisage.net/Proceedings/vol13/html/Zander01/BalisageVol13-Zander01.html">VideLibri's HTML Matching</a> auf der Balisage-Konferenz, was mit einem "Student Support Award" ausgezeichnet wurde.</li>
<li><b>2015</b>: Unterstützung für marcXML</li>
<li><b>2016</b>: Vollständige Unterstützung für XPath/XQuery 3.0, getestet mit über 30 000 Testfällen.</li>
<li><b>2017</b>: Unterstützung für Netbiblio. Es gab den <a href="https://sourceforge.net/p/videlibri/tickets/1/">ersten Bug-Report</a> im Bug-Tracker.</li>
<li><b>2018</b>: Unterstützung für Biber Bibdia außerhalb der Staatsbibliothek Berlin sowie Katalogsysteme Koha und VuFind.</li>
<li><b>2020</b>: Unterstützung für XPath/XQuery 3.1, getestet mit fast 35 000 Testfällen.</li>

</ul>

Eine Übersicht, über alle veröffentlichten Versionen findet man im <a href="updates/changelog.xml">Changelog</a>. Alle Änderungen und Entwicklungsschritte findet man im <a href="https://sourceforge.net/p/videlibri/code/ci/tip/log/">Repositorylog</a>.

<br/><br/><br/><br/><br/><br/>

<small>*: die leider kein Interesse an einer App hatten.</small>

</content>

</file>
