<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../changelog.xsl"?>
<changelog program="VideLibri">
  <build version="1850" date="2016-09-05">
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-setup.exe" platform="WINDOWS" execute="&quot;$DOWNLOAD&quot;  /SP- /noicons &quot;/dir=$OLDPATH&quot; " restart="true"/>
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux32.deb" platform="LINUX32" execute=""/>
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux64.deb" platform="LINUX64" execute=""/>
    <fix>Die Androidversion ist nun mit FreePascal 3.1.1 (fpc r34557) kompiliert, da Apps, welche mit fpc 3.0 erstellt wurden (d.h. VideLibri seit Version 1.835), unter Android <= 4.0 nicht starten und Android 6 von fpc 3.0 nicht unterstützt wird.
Die Desktopversion ist weiterhin mit fpc 3.0 kompiliert, da fpc 3.1.1 beim optimierten Kompilieren von größeren Desktop-Programmen einfach abstürzt.
    </fix>
    <fix>Universitätsbibliothek Würzburg und Stadtbibliothek Holzgerlingen: Anpassung an Katalog-Änderungen </fix>
  </build>
  <build version="1850" date="2016-09-05">
    <add>XQuery-Suche in den eigenen Ausleihen (zum Beispiel Eingabe ($books/author) für eine Liste aller Autoren, von denen mal etwas ausgeliehen worden war; oder (for $author in distinct-values($books/author) order by $author return $author) für eine sortierte Liste dieser Autoren ohne Duplikate ) </add>
    <add>Duplikate-Entferner (Desktopversion)</add>
    <fix>sisis (Stadtbücherei Wuppertal/Bremen): Keine Warnmeldung mehr, wenn der Titel in der Bestätigungsmeldung einer Verlängerung eines Mediums leicht von dem in der Ausleihenliste angezeigten Titel abweicht </fix>
    <fix>Universitätsbibliotheken Aachen und Hannover: Neue Serveradressen</fix>
    <fix>Behebt inkonsiste Sortierung, von Medien mit oder ohne eine bestimmte Eigenschaft, und daraus folgenden Absturz</fix>
    <fix>Behebt Absturz beim Import/Export</fix>
    <fix>Staatsbibliothek Berlin: Ignoriere Fehler bei der Mediensuche für die 2014-Kontoansicht ohne Titelanzeige</fix>
  </build>
  <build version="1847" date="2016-08-17">
    <fix>Behebt möglichen Verlust von Einstellungen beim Appneustart</fix>
    <fix>aDIS: Ablehnung von Vormerkungen wegen fehlendem Vormerkende </fix>
    <fix>Verschiedene geänderte Bibliothekswebseiten</fix>
  </build>
  <build version="1845" date="2016-07-24">
    <fix>Anpassung an geänderte Kataloge in Düsseldorf, Berlin, Hamm</fix>
    <add>Stadtbibliothek Holzgerlingen</add>
    <add>Desktopversion: Die Eigenschaften der Bücher in der Historie lassen sich editieren</add> 
    <fix>Stabi Berlin: Behebt Fehler bei der Suche nach dem Titel für Ausleihen, die ohne Titel in der Katalogausleihenliste angezeigt werden</fix>
  </build>
  <build version="1841" date="2016-05-21">
    <fix>Behebt Crash beim Anzeigen von Fehlermeldungen unter Android, der in 1.836 entstand, weil die Javafunktion zum Ausgeben des Fehlermeldungstext nicht aufgerufen werden darf, solange eine Fehlermeldung vorhanden ist</fix>
  </build>
  <build version="1840" date="2016-05-16">
    <change>Variablennamen in benutzerdefinierten Templates beachten nun Scopes und die Groß/Kleinschreibung. Wer zum Beispiel bisher $Book verwendet, muss es in $book ändern. </change>
    <change>Es können nun alle XPath/XQuery 3.0 Ausdrücke verwendet werden.</change>
    <fix>Anpassung an Systemänderungen in Verl und Pulheim</fix>
  </build>
  <build version="1836" date="2016-04-04">
    <fix>Behebt Crash unter Android wegen einer uninitialisierten Variable</fix>
  </build>
  <build version="1835" date="2016-04-03">
    <change>Vereinheitliche HTTP Header, Cookies und Weiterleitungen zwischen den Platformen</change>
    <change>VideLibri ist nun mit FreePascal 3.0.0 und Lazarus 1.6 kompiliert</change>
    <add>Das Debug-Log lässt sich in der App ansehen</add>
    <change>aDIS: Optionen für interne/externe Benutzer</change>
    <fix>Gruppenüberschriften mit roten Elementen werden nun rot gezeichnet</fix>
    <change>Verbesserte Coverimages</change>
    <fix>Neue URLS für Baden/München/Trier</fix>
  </build>
  <build version="1830" date="2016-02-17">
    <fix>Dortmund: Kontoverwaltung mit PAIA und Suche mit Digibib</fix>
<fix>Kiel, Koblenz, Hannover: Neues HTTPS Zertifikat</fix>
<fix>voebb: Suche an neues Layout angepasst</fix>
<fix>libero: Anpassung an libero 6 (für Saarbrücken ?)</fix>
<fix>München: Zeigt auch Konten mit Magazinbestellungen an</fix>
<change>Templates: Verwendet eine andere Library für reguläre Ausdrücke (FLRE) (was im Best Case nichts ändert und im Worst Case zu zufälligen Abstürzen führt). Über hundert kleine Änderungen für verbesserte XPath-Standardkompatibilität</change>
<add>Darmstadt hinzugefügt</add>
  </build>
  <build version="1820" date="2015-12-25">
    <add>Summon für Bonn</add>
    <change>Das Interface zwischen VideLibri und installierten Templates wurde geändert, so dass VideLibri die Bücher vom Template 1 zu 1 übernimmt und nicht versucht, die Bücher mit den VideLibri bisher bekannten Büchern zu mergen/mischen. </change>
    <fix>Verschiedene Anpassungen an geänderte Systeme: Linz, Münster, Bonn, HTW Dresden</fix>
  </build>
  <build version="1810" date="2015-11-03">
    <fix>Behebt HTTPS-Zertifikateprobleme für Hannover, Berlin, Linz</fix>
    <fix>aktualisierte Kataloglinks: Heilbronn, Weinheim, Speyer, Filderstadt, Chemnitz</fix>
    <change>Die Priorität von Template und VideLibri-Variablen wurde getauscht, so dass Template-Variablen VideLibris überschreiben. </change>
    <fix>Chemnitz/Touchpoint: Mehrseiten Ausleihen, Verlängerungen, verschiedene Probleme</fix>
    <fix>aDIS: Verlängerungsanzahl wird bei Neuausleihe zurückgesetzt</fix>
  </build>
  <build version="1805" date="2015-09-08">
    <fix>Stadtbibliothek Chemnitz: Wiederherstellung der grundlegenden Funktionen mit dem neuen System (Touchpoint)</fix>
    <fix>Desktopversion: Zeige keine Fehlermeldung, wenn das Titelbild nicht gefunden werden konnte</fix>
    <change>Android: Versuche die virtuelle Tastatur beim Starten zu verbergen</change>
    <change>Deaktivere Log-Berechtigung auf neuen Geräten</change>
    <change>Verbesserte Trennung zwischen Android und Desktopversion.</change>
    <change>Geänderte Errorcodes für das Abfangen von http-Fehlermeldungen in benutzerdefinierten Templates (http:*)</change>
    <change>Wiederhole fehlgeschlagene HTTP-Anfragen</change>
    <change>Linux Desktopversion: Verwende TLS 1, wenn OpenSSL die HTTPS-Version nicht erkennen kann. Behebt Verbindungsfehler zu mehreren Bibliotheken.</change>
    <fix>Koblenz/Dresden/Saarland: Liefere wieder die nicht-verifizierbaren HTTPS-Zertifikate mit</fix>
  </build>
  <build version="1800" date="2015-08-25">
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-setup.exe" platform="WINDOWS" execute="&quot;$DOWNLOAD&quot;  /SP- /noicons &quot;/dir=$OLDPATH&quot; " restart="true"/>
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux32.deb" platform="LINUX32" execute=""/>
    <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux64.deb" platform="LINUX64" execute=""/>
    <add>Import/Export-Funktionen für manuelle Synchronization mehrere Geräte und Backups</add>
    <change>leichter verständliche Fehlermeldungen</change>
    <change>Zuweisungen an VideLibris Spezialvariablen können auch in Templates statt nur in den enthaltenen Patterns durchgeführt werden</change>
    <change>Patterns in Templates heißen jetzt Patterns (statt ebenfalls Templates) </change>
    <add>Beliebig viele Patterns können im Template auf eine Seite angewandt werden (statt nur einmalig nach dem Herunterladen der Seite), Templates können Fehler abfangen (try/catch)</add>
    <add>aDIS: Medien mit mehreren Bänden können vorgemerkt werden</add>
    <fix>Stadtbücherei Düsseldorf, Stadtbücherei Steinfurt, Halle: Anpassung an geänderten Webkatalog</fix>
  </build>
  <build version="1710" date="2015-07-07">
    <fix>Geänderte Serveradressen für: Universitätsbibliotheken Weimar/Magdeburg/Bochum, Hochschulbibliothek Bochum, Stadtbücherei Gießen/Heidelberg</fix>
    <change>Templates können ersetzt werden, ohne die App neuzustarten</change>
    <fix>Geänderte gepinnte Serverzertifikate für Braunschweig/Berlin/München/Koblenz</fix>
    <fix>aDIS: Ungültige String->Int-Konversion-Meldung bei Einzelsuchergebnis </fix>
    <fix>libero: Verwendung eines abgelaufenen Loginlinks nach Verlängerung oder bei erneuter Aktualisierung</fix>
    <change>aDIS: Zeige Ablaufdatum von Bestellungen</change>
    <change>Umzug auf eine eigenen Domain: www.videlibri.de</change>
  </build>
  <build version="1700" date="2015-05-25">
    <change>Einfacheres Verlängern: Mehrere Verlängerungen können gleichzeitig begonnen werden =&gt; es muss nicht mehr darauf gewartet werden, dass die vorherige abgeschlossen ist</change>
    <fix>sisis: Verlängerungen/Abbrechnungen können in beliebiger Reihenfolge getätigt werden</fix>
    <fix>sisis (FH münster): Unsinnige Meldung bei Vormerkung auf einer Seite mit Javascript-Datumsauswahl und fehlender Titel in Einzelsuchergebnissen, wenn im Katalog "Title" statt "Titel" steht</fix>
    <fix>Wiesbaden: Neue Serveradresse</fix>
    <fix>Veraltete Adressen für Informationswebpages bei mehreren Bibliotheken</fix>
    <fix>Unbegrenzt und exponentiell wachsender Speicherverbrauch, wenn Medien verlängert wurden, bei denen eine Eigenschaft leer war</fix>
    <add>Eigene Templates können Informationen über bereits gelesene Medien erhalten</add>
    <fix>Desktop version: In der gruppierten Anzeige konnten keine Aktionen getätigt werden</fix>
    <fix>Desktop version: Dead-lock bei der Suche, falls die Bibliothekswebseite nicht erreichbar war </fix>
    <fix>Der HTML-Parser kommt nicht mehr durcheinander, wenn ungültige schließende DIV-Tags in Tabellen auftreten (für Oberhausen) </fix>
  </build>
  <build version="1690" date="2015-04-06">
    <fix>Hochschulbibliothek Magdeburg/Stendal, Stb Gießen, ULB Düsseldorf, Münster: Anpassung an neue Katalog-URL</fix>
    <change>Die Android-Version ist nun kompiliert mit FreePascal 3.1.1 (r30435) und Lazarus 1.5 (r48633) statt FreePascal 2.7.1 und Lazarus 1.1, wodurch es unter Android 4.4 x86 nicht mehr crashen sollte.</change>
    <change>Die Desktop-Version verwendet nun Lazarus 1.5 (und unverändert FreePascal 2.6).</change>
    <change>Update zu einer neuen Version der Regulären-Ausdruck-Library, da die bisherige keine alten ARM Systeme unterstützt hat.</change>
    <fix>aDIS/VOEBB: Abbrechen von bereitgestellten Medien, Erkennung von falschen Passwörtern,  Suche nach Schlüsselwörtern und Vormerken von Medien mit mehreren Bänden.  </fix>
    <fix>sisis: Sollte den Weiter-Links auch erkennen, wenn ein anderes Symbol als &#171; verwendet wird, statt dann in einer Endlosschleife zu landen. </fix>
    <fix>Dortmund/Witten: Name der Bibliothek</fix>
    <add>Suchleiste zum Filtern von ausgeliehen Medien</add>
    <add>aDIS: Anzeige der bisherigen Zahl der Verlängerungen</add>
  </build>
  <build version="1680" date="2015-01-26">
    <fix>aDIS: Probleme beim Bestellen/Abbrechen mehrerer Vormerkungen auf einmal </fix>
    <fix>VOEBB: Anzeige der aufgesplitteten Kontotabelle bei mehr als 200 Ausleihen</fix>
    <fix>UB FU/TU Berlin: Anpassung an geänderte Weiterleitungen nach Login</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Zeige die Titel/Autor-Informationen an, die neuerdings im Benutzerkonto stehen, statt sie im Katalog zu suchen</fix>
    <fix>Verwende neue Kontonummer zum Login, wenn sie geändert wurde, statt bis zum nächsten Neustart die alte</fix>
    <fix>pica: Zeige Vormerkungen mit Status "Vormerkregal" als Vormerkungen statt als Ausleihen</fix>
    <add>GVK: Zeige Verfügbarkeitsstatus in Suchdetails, lese marcXML statt Dublin Core</add>
    <add>aDIS: Zeige Verfügbarkeitsstatus in Suchübersicht</add>
    <add>Stadt/Landesbibliothek Dortmund, Stadtbücherei Witten, Universitäts/Landesbibliothek Bonn</add>
  </build>
  <build version="1675" date="2014-11-11">
    <fix>Bibliotheca: Suche nach Schlüsselwörtern, Systeme mit anderen Spalten in der Ausleihtabelle (Heidelberg), Vormerkungen ohne Zweigstellenauswahl</fix>
    <fix>Bibliotheca+ (Stralsund Stb): Katalogsuche</fix>
    <fix>Gruppenüberschriften werden nicht mehr als Ausleihen gezählt</fix>
    <fix>android: Ablaufbenachrichtigungen werden entfernt, wenn sie nicht mehr nötig sind</fix>
    <fix>aDIS BSZ-BW: Katalogsuche für die Bibliotheken in Baden-Würtenberg geht wieder</fix>
    <fix>PICA LBS (Stralsund Hb): Kontozugriff bei geänderten Zeilenreihenfolgen </fix>
    <add>Windows: Internetzugriff über Synapse</add>
    <add>Bibliothek der Katholischen Hochschule für Sozialwesen Berlin</add>
  </build>
  <build version="1670" date="2014-09-30">
    <add>Gruppierungs- und Sortierungsoptionen</add>
    <add>Auflistung von ein paar Stadtbibliotheken, die mit dem bibliotheca Template suchbar sind: Halle (Westf), Trier, Villingen-Schwenningen, Wien, Heidelberg, Heilbronn, Pforzheim, Singen, Weinheim, Erlangen, Wiesbaden, Wolfsburg, Hamm, Steinfurt, Speyer</add>
    <fix>android: Darstellung von Zeiten verwendet nun das korrekte Format</fix>
    <fix>Bibliotheca+/OPEN Stralsund für Zeitschriften ohne Bände</fix>
    <fix>Stabi Berlin Login</fix>
    <fix>SRU ohne Suchergebnisse</fix>
    <fix>android: Behebt Crashes bei ungültigen UTF-8 Zeichen und Zeichen > 0xffff</fix>
    <fix>Kiel/Lübeck Unibibliothek hat neuen Server</fix>
  </build>
  <build version="1666" date="2014-09-14">
    <add>Unterstützung für Bibliotheca+/OPEN</add>    
    <fix>Stb Stralsund: von Bibliotheca zu Bibliotheca+</fix>
    <add>Neustadt an der Weinstraße</add>
    <fix>aDIS: Einzelsuchergebnisse</fix>
    <fix>zones 1.8: Zeigt alle Vormerkungen an, nicht nur die der ersten Seite</fix>
    <fix>Hannover Stb: Erkennung von korrekt ausgeführten Vormerkungen</fix>
    <add>Templates können auf bestimmte VideLibri-Versionen begrenzt werden</add>
    <change>Aleph: Serveraddresse ist nicht mehr hardcodiert</change>
    <change>statusId-Eigenschaft von Medien ist im Template lesbar</change> 
    <change>Coburg ist nun in Bayern</change> 
    <change>WebopacOCLC heißt nun Bibliotheca</change>
    <fix>android: Neuimplementierung der Bibliotheksliste, behebt Crashes, nicht klickbare Zeilen und falsche Sortierung </fix>
  </build>
  <build version="1660" date="2014-08-20">
    <change>Neue Bibliothekliste (nach Bundesländern sortiert)</change>
    <add>OCLC WebOPAC + Stadtbibliothek Stralsund</add>
    <fix>Nürnberg: Ausleihdatum</fix>
    <fix>sisis: Suche geht auch mit stärkere neuen Typeprüfung</fix>
  </build>
  <build version="1659" date="2014-07-31">
    <fix>Erfurt: Anpassung an Änderung der Loginseite</fix>
    <add>Stralsund/Greifswald: Unterstützung für neues System (LBS)</add>
    <fix>Nürnberg: Anpassung an geänderten Titel</fix>
    <fix>stabi: Übertrage kodiertes Passwort</fix>
  </build>
  <build version="1658" date="2014-06-21">
    <fix>Neuss/VOEBB Vormerkungen</fix>
    <fix>FH Erfurt: Verwende http statt https, da der Server nicht mehr über https erreichbar ist</fix>
    <fix>BLB Karlsruhe: Versuche Weiterleitungen beim Anmelden zu folgen</fix>
    <fix>Verwende den Zeichenerkennungfix von 1.655 auch in der Androidversion (voebb)</fix>
  </build>
  <build version="1657" date="2014-05-13">
    <fix>Düsseldorf: Neues System/Serveradresse</fix> 
    <fix>adis: Vormerkungen funktionieren wieder</fix> 
    <add>Server für Neuss</add> 
  </build>
  <build version="1655" date="2014-04-26">
    <fix>Neue Serveradressen für Augsburg, Lübeck</fix>
    <fix>Geänderte Systemdetails bei Digibib (Düsseldorf), SHLB Kiel, GBV SRU</fix>
    <fix>libero/Aachen: Fehlermeldung bei 0 Suchtreffern </fix>
    <change>latin1/utf-8 Erkennung trotz Content-type deaktiviert (behebt voebb Sonderzeichenproblem?) </change>
    <fix>Separate Timeouts für Aktualisierung/Verbindungsaufbau (behebt vermutlich seltsame Variablenfehlermeldung beim Verlängern in adis/zones Bibliotheken)</fix>
    <fix>zones: Warte eine Weile mit dem Aktualisieren nach einer Verlängerung, so dass der Server Zeit hatte, die Verlängerung zu bearbeiten</fix>
    <fix>Kleinigkeiten</fix>
  </build>
  <build version="1650" date="2014-03-11">
    <fix>zones (z.B.: Lübeck, Hannover): Zeigt keine Fehlermeldung an, wenn nichts ausgeliehen ist</fix>
    <fix>zones: Zeigt an, welche Bücher verlängerbar sind</fix>
    <fix>sisis (z.B.: Münster): Geändertes Verlängerungsverhalten, eventuell behebt Fehlermeldung bezüglich "singleExtended", bei der Verlängerung mehrerer Ausleihen </fix>
    <fix>sisis: Eventuell behebt Anzeige von Vormerkungen als Ausleihen bei manchen Bibliotheken</fix>
    <fix>pica (z.B.: Magdeburg): Zeigt auch Suchergebnisse, die genau ein Ergebnis liefern, an</fix>
    <fix>Android: Zuverlässigere Warnung vor Leihfristabläufen  </fix>
    <fix>aDIS (z.B.: alle Bibliothek des BSZ in Baden-Württemberg): Suchen in nicht Standard-Katagorien (z.B.: Schlagwörter) verwenden das korrekte Feld.</fix>
    <fix>primo (z.B.: HU Berlin): Zeige auch Medien ohne Autor in Suchergebnissen, Suche funktioniert auch bei mehreren Suchfeldern auf der Seite oder wenigen (eine Seite) Suchergebnissen</fix>
    <fix>Verl: Anpassung an neue libero-Version, ermöglicht wieder Verlängerungen</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Funktioniert nun auch mit Sonderzeichen im Passwort (insbesondere %, + und &amp;) oder der Id von Ausleihen (insbesondere &lt;)</fix>
    <add>Hochschulbibliothek Magdeburg/Stendal</add>
    <add>VÖBB Berlin</add>
  </build>
  <build version="1620" date="2013-11-23">
    <fix>zones (z.B.: Lübeck): Verwende die aktuelle Sitzung für Verlängerungen und Vormerken, anstatt zu versuchen, sich erneut im Katalog anzumelden (was fehlschlägt, weil die Sitzung nicht beendet wurde)</fix>
    <change>Erlaube beliebige Sonderzeichen in Benutzernummern (behebt Crash bei der ULB Münster)</change>
  </build>
  <build version="1615" date="2013-11-14">
    <fix>Universitätsbibliothek Hohenheim (Stuttgart): geänderte Serverparameter  </fix>
    <fix>Staatbibliothek München: Verwende wieder das alte Server-Zertifikat  </fix>
    <fix>Hochschulbibliothek: Osnabrück: Entferne verbindungsblockierenden // aus URL</fix>
    <fix>Libero: Verwende nur die jeweils vorhandenen Form-Parameter statt dieselben hardkodierte Parameter für alle Bibliotheken (behebt Fehlermeldung bei Stadtbibliothek Hanau)</fix>
    <fix>Server-Zertifikat für SVK (Saarländischer Virtueller Katalog)</fix>
  </build>
  <build version="1610" date="2013-11-02">
    <fix>Android: Aktiviere Berechtigung für Autostart</fix>
    <fix>Android: Verbesserter Fehler-Feedback: Übertrage den Name der Bibliothek, anonymisierte Seitenstruktur</fix>
    <change>Markiere Stb Braunschweig als "getestet", nach User-Feedback</change>
    <add>Server-URL für Hamburger Bücherhallen</add>
    <fix>Zones: Berechne Katalog-URL für Katalog-Aufruf statt die Homepage-URL zu verwenden </fix>
  </build>
  <build version="1600" date="2013-10-10">
    <add level="major">Unterstützung für Zones 1.8 (z.B.: Stadtbibliothek Lübeck, Stadtbibliothek Köln, Stadtbücherei Kiel, Stadtbibliothek Hannover, Stadtbibliothek Koblenz).</add>
    <change>Templates: Unterstützung fürs Rechnen mit arbitrary-precision Zahlen (bis zu 19327352832 Stellen Genauigkeit mal einem Exponenten von 10^-2147483648 bis 10^2147483647)</change>
    <change>Templates: markierte html-Elemente können beim Matching übersprungen werden</change>
    <fix>Sisis (FHB Münster): Zeige abholbereite Bestellungen statt die Aktualisierung abzubrechen</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Zeige irgendein Exemplar an, wenn mehrere Medien mit derselben Signatur existieren, statt die Aktualisierung abzubrechen</fix>
    <fix>ZHB Lübeck: Anpassung an nicht Standard-PICA Titel in Ausleihentabelle</fix>
    <fix>HU Berlin: Anpassung an neue Ausleihentabelle; HU/FU/TU Berlin: Deaktivierung der primo-Verlängerung, so dass die Aleph-Verlängerung wieder funktioniert</fix>    
    <fix>Bibliothek der Helmut-Schmidt Universität: Neue Server-Adresse</fix>
    <fix>Universitätsbibliothek Regensburg: Korrigierte Exemplaranzeige</fix>
    <fix>Stadtbibliothek Filderstadt: Neue Server-Adresse</fix>
    <fix>Android: Korrigiert falsche Datumsberechnung, die einen Monat zu spät von gelb zu roter Schrift wechselte, bessere Feedbackfunktion </fix>
  </build>
  <build version="1515" date="2013-07-22">
    <fix>Android-Version: behebt Crashes (v.a. beim Suchergebnisanzeigen und manuellem Verlängern)</fix>
    <fix>Behebt Timeout, falls die neue Mediensuche zu lange geöffnet war</fix>
    <fix>libero: verwendet die Kontozugriffsurl statt der Suchkatalogurl, wenn eine angegeben ist</fix>
    <fix>sisis: Verlängerung geht wieder, korrekte Detailanzeige auch wenn kein Coverbild vorhanden, keine Ergebniswiederholungen, Vormerkungen/Bestellungen in mehr Katalogen (insbesondere UB Dortmund)</fix>
    <fix>BSZ aDIS: Markiert Medien als nicht verlängerbar, wenn maximale Verlängerungsanzahl erreicht wurde</fix>
    <change>sisis: Zeigt Exemplarinformationen in Suchdetails an und parse die Verfügbarkeitsseite</change>
  </build>

  <build version="1510" date="2013-07-10">

    <add>SISIS: Unterstützung für Zweigstellen</add>
    <fix>Falsche Bibliothek-Homepages</fix>
    <change>Entferne (alpha)-Markierung von Bibliotheken, die VideLibri getestet haben</change>
    <fix level="major">aDIS: (Vermutlich) Funktionierende Benutzerkontenanzeige für alle BSZ-gehosteten Bibliotheken und Stadtbibliothek Nürnberg</fix>
    <change>Template-Syntax: erlaubt optional-Marker auf allen Template-Elementen, nicht nur html; unterstützt s-Elemente in Mehrseitentemplate; pxp:url-combine Funktion, um nachträglich url-encoded Werte zu ändern</change>
    <add>Stadtbücherei Aachen, Fachhochschulbibliothek Düsseldorf: Direkte Katalogsuche (ohne Umweg über Digibib), Bestellfunktionen </add>
    <add>Bibliotheken der HU/TU/FU Berlin: Suche im Primosystem</add>
    <add level="major">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem libero-Template funktioniert. Also: Stadtbibliothek Linz, Stadtbibliothek Filderstadt, Universitätsbibliothek Konstanz, Stadt- und Regionalbibliothek Cottbus, Stadtbücheri Dieburg, Stadtbücherei Erbach, Stadtbücherei Gießen, Stadtbibliothek Hanau, Stadtbibliothek Hattersheim, Stadtbücherei Mörfelden-Walldorf, Stadtbücherei Mühlheim (am Main), Stadtbücherei (Oberts-)hausen, Stadtbibliothek Pfungstadt, Stadtbibliothek Schotten, Stadtbibliothek Hildesheim, Hochschulbibliothek Bochum, Bibliothek der Westfälischen Hochschule, Stadtbibliothek Solingen, Stadtbücherei Stolberg, Bibliothek Verl, Universitätsbibliothek Witten/Herdecke, Stadtbibliothek Saarbrücken, SVK (Standort- und Ausleih-OPAC), Universitätsbibliothek Chemnitz (alter Katalog), Hochschulbibliothek der HTW, SLUB Dresden (alter Katalog), Bibliothek der Hochschule für Grafik und Buchkunst, Bibliothek der Hochschule für Musik und Theater (alter Katalog), Hochschulbibliothek Zittau/Görlitz, Hochschulbibliothek Zwickau</add>
    <add>Weitere pica-Bibliotheken: Zentrale Hochschulbibliothek Lübeck, Schleswig-Holsteinische Landesbibliothek, Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek, Bibliothek der Hochschule für Musik, Theater und Medien Hannover, Bibliothek im Kurt-Schwitters-Forum, Bibliothek des Landeskirchenamts Hannovers, Bibliothek der Medizinischen Hochschule Hannover, Bibliothek der Tierärztlichen Hochschule Hannover</add>
    <fix>TU Ilmenau: Korrigierte Benutzerkontenanzeige</fix>
    <change>Verbesserte Android-GUI</change>
    <change>Geändertes Layout der Mediensuche</change>
  </build>
  
  <build version="1500" date="2013-06-24">
    
    <change level="major">Geändertes Dateiformat für Ausleihen, xml statt csv-ähnlich</change>
    <change level="minor">Suchtemplates unterstützen nun lazy-ladende Ergebnisseiten, statt alle Ergebnisse auf einmal runterzuladen</change>
    
    <add level="major">Androidversion</add>
    <add level="major">RWTH Hochschulbibliothek: Direkte Katalogsuche (ohne Umweg über Digibib)</add>
    <add level="major">Staatsbibliothek Berlin: Katalogsuche nach anderen Feldern als Signatur, und in der GUI freigeschaltet</add>
    <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem sisis-Template funktioniert. Also: Kantonsbibliothek Uri, Hochschulbibliothek Amber-Weiden, Hochschulbibliothek Aschaffenburg, Hofbibliothek Aschaffenburg, Stadtbücherei Augsburg, Stadtbibliothek Baden, Unibibliothek Bamberg, Stadtbibliothek Basel, Campusbibliothek Beuth-Hochschule, Hochschulbibliothek HTW, Unibibliothek Bochum, Stadtbibliothek Bonn, Stadtbibliothek Braunschweig, Stadtbibliothek Bremen, Stadtbibliothek Chemnitz, Hochschulbibliothek Coburg, Universitätsbibliothek Dortmund, Städtische Bibliotheken Dresden, Stadtbibliothek Freiburg, Volksbücherei Fürth, Leipziger Städtische Bibliotheken, Kantonsbibliothek Baselland, Deutscher Alpenverein, Universitätsbibliothek der LMU, Universitätsbibliothek der TUM, Hochschulbibliothek der Fachhochschule Münster, Hochschulbibliothek der Fachhochschule Münster, Bibliothek der Universität der Bundeswehr München, Hochschulbibliothek der TH, Stadtbibliothek Oberhausen, Universitätsbibliothek, Hochschulbibliothek der FH Potsdam, Stadtbücherei Pulheim, Universitätsbibliothek Regensburg, Stadtbücherei Rüsselheim, Hochschulbibliothek Würzburg-Schweinfurt, Hochschule Trier Katalog, Stadtbücherei Weimar, Winterthurer Bibliotheken, Universitätsbibliothek Würzburg, Stadtbibliothek Wuppertal</add>
    <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem gbv/pica-Template funktioniert. Also:  Hochschulbibliothek Anhalt, Universitätsbibliothek Braunschweig, Staats- und Universitätsbibliothek Bremen, Universitätsbibliothek Clausthal, Bibliothek der Jadehochschule Elsfleth, Johannes a Lasco Bibliothek, Landschaftsbibliothek Aurich, Hochschulbibliothek Emden/Leer, Fachhochschulbibliothek Erfurt, Universitäts- und Forschungsbibliothek Erfurt/Gotha, Göttinger Universitätskataloge, Universitätsbibliothek Greifswald, Universitäts- und Landesbibliothek Halle, Universitätsbibliothek der Helmut-Schmidt-Universität Hamburg, Technische Informationsbibliothek und Universitätsbibliothek Hannover, Bibliothek der Hochschule Hannover, Universitätsbibliothek Hildesheim, Universitätsbibliothek Ilmenau, Bibliothek der EAH Jena, Universitäts- und Landesbibliothek Jena, Bibliotheken der FH Kiel, Universitätsbibliothek Kiel, Universitätsbibliothek Lüneburg, Universitätsbibliothek Magdeburg, Hochschulbibliothek der Hochschule Merseburg, Fachhochschulbibliothek Nordhausen, Bibliothek der Hochschule Osnabrück, Universitätsbibliothek Osnabrück, Bibliothek der FH Schmalkalden, Hochschulbibliothek Stralsund, Universitätsbibliothek Weimar, Bibliothek der Jadehochschule Wilhelmshaven</add>
  <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem aDISWeb-Template funktioniert. Also: Bibliothek der Hochschule Aalen, Hochschulbibliothek Albstadt-Sigmaringen, Bibliothek der HS Biberach, Hochschulbibliothek Esslingen, Bibliothek der Hochschule für Musik Freiburg, Bibliothek der Zeppelin Universität, Bibliotheken der Hochschule Furtwangen, Bibliothek der HfG Schwäbisch Gmünd, Bibliothek der PH Gmünd, Bibliothek der Pädagogischen Hochschule Heidelberg, Bibliothek der DHBW Heidenheim, Hochschulbibliothek Heilbronn, Badische Landesbibliothek, Bibliothek der Hochschule für Musik Karlsruhe, Hochschulbibliothek der Ph Karlsruhe, Hochschulbibliothek Kehl, Bibliothek der HTWG Konstanz, Bibliothek der DHBW Lörrach, Bibliothek der Wissenschaftlichen Regionalbibliothek Lörrach, Pädagogische Hochschulbibliothek Ludwigsburg, Bibliothek der DHBW Mannheim, Hochschulbibliothek Mannheim, Bibliothek der Musikhochschule Mannheim, Bibliothek des Technoseum, Hochschulbibliothek Mosbach, Stadtbibliothek im Bildungscampus Nürnberg, Hochschulbibliothek HWU Nürtingen-Geislingen, Hochschulbibliothek Offenburg, Bibliothek der Hochschule Pforzheim, Bibliothek der DHBW Ravensburg-Friedrichshafen, Bibliothek de Hochschule Reutlingen, Bibliothek der Hochschule Rottenburg, Bibliothek der staatlichen Akademie der Künste Stuttgart, Bibliothek der DHBW Stuttgart, Bibliothek der DHS Stuttgart Campus Horb, Bibliothek der Hochschule der Medien Stuttgart, Bibliothek der HFT Stuttgart, Bibliothek der Hochschule für Musik und darstellende Kunst, Universitätsbibliothek Hohenheim, Bibliothek der Musikhochschule Trossingen, Universitätsbibliothek Tübingen, Bibliothek der Hochschule Ulm, Universitätsbibliothek Ulm, Bibliothek der Dualen Hochschule Villingen-Schwenningen, Bibliothek der Hochschule für Polizei Villingen-Schwenningen, Hochschulbibliothek Weingarten</add>
  <change level="minor">Neue Bibliotheken können über die GUI registriert werden, anstatt nur über Änderung der XML-Dateien</change>
  <add>Medien können bestellt/vorgemerkt werden, und auch wieder abgebrochen werden</add>
  <change>ULB Düsseldorf: verwendet wieder den alten Katalog</change>
  </build>
  <build version="1402" date="2013-04-17">
    <fix level="major">Münchener Stadtbibliothek: Unterstützung für neue Katalogversion</fix>
  </build>
  <build version="1400" date="2013-03-22">
    <fix level="major">Münchener Stadtbibliothek: Behebt Fehler bei genau einem ausgeliehenen Buch, behebt Verlängerungsfehler</fix>
    <fix level="minor">FU Berlin: Behebt Fehler bei genau einem ausgeliehenen Buch</fix>
    <fix level="major">ULB Düsseldorf: Anpassung an neuen Katalog</fix>
    <change>Reaktiviert die SSL-Zertifikatüberprüfung, mit einer zusätzlichen Option, um sie zu deaktivieren.</change>
    <change>Templatesyntax: Die Syntax für Variablen in "-Strings wurde geändert, JSONiq wird nun unterstützt, "extend" und "limitDate" wurde in "renew" und "dueDate" umbenannt, um kompatibel zu PAIA zu sein </change>
    <change>Geändertes Auto-Update-System, sollte nun den Installer auch aufrufen können, wenn VideLibri nicht als Administrator gestartet wurde</change>
    <add>Systeme: Unterstützung für das Primo-System der Berliner+Düsseldorf Büchereien, Unterstützung für PAIA (Patron Account Information API)</add>
    <add>Unterstützung für die Universitätsbibliothek Hildesheim (über Webscraping, nicht PAIA)</add>
  </build>
  <build version="1301" date="2012-12-24">
    <fix level="major">Universitätsbibliothek der FU-Berlin: Behebt Timeout bei Weiterleitungen zu einem anderen Server (=> UB FU funktioniert jetzt wirklich)</fix>
    <fix level="minor">Aktualisiert einige veraltete Templates zur neuen Status/Zeitsyntax (Münchener Stadtbibliothek, RWTH Hochschulbibliothek, Campus Katalog Hamburg)</fix>
    <change>Deaktiviert die SSL-Zertifikatüberprüfung, weil sie die Verwendung der Münchener Stadtbibliothek unter WINE verhindert.</change>
  </build>
  <build version="1300" date="2012-12-23">
    <fix level="major">Digibib: Entities in Templatedateien werden nicht mehr doppelt aufgelöst (=> Die Suche in der Digibib funktioniert wieder)</fix>
    <fix level="major">Staatsbibliothek Berlin: Anpassung an geänderten Webserver</fix>
    <change level="minor">Staatsbibliothek Berlin: Zeigt Titel von ausgeliehenen Zeitschriften an</change>
    <fix level="major">Universitätsbibliothek der FU-Berlin: Cookies die während 302-Weiterleitungen gesetzt werden, werden auch unter Windows gespeichert. (=> UB FU funktioniert wieder)</fix>
  </build>
  <build version="1250" date="2012-10-03">
    <fix level="minor">Beschreibung der aktuellen Templates in der Hilfe anstatt die fünf-Jahre alten</fix>
    <change level="minor">Digibibsuche nach weiteren Buch-Details kann das alte Buch immer überschreiben, nicht nur wenn Autor/Titel ähnlich sind</change>
    <change level="minor">Generalisierte Templates, die in ihrer Syntax keinerlei Beziehung mehr zu Büchern haben</change>
    <add>Unterstützung für Münchener Stadtbibliothek.</add>
  </build>
  <build version="1200" date="2012-07-22">
    <change>Fehlermeldungen der Büchereikataloge werden unverändert statt als "Matchfehler" angezeigt</change>
    <fix level="minor">Zeigt nicht mehr unendlich viele Fehlermeldungen bei fehlendem Internetzugang unter Linux</fix>
    <change level="minor">RWTH BTH Aachen: Warnung bei nicht unterstützten Benutzereinstellungen</change>
    <add>Mehrere Suchtemplates können gleichzeitig geladen werden</add>
    <change level="minor">isbn wird gespeichert</change>
    <change>Übersichtlichere GUI</change> 
    <change>Seitentemplate können im Haupttemplate enthalten sein, statt eine neue Datei zu benötigen</change>
    <fix>Nicht mehr unendlich viele Fehlermeldungen bei fehlendem Internetzugang unter Linux</fix>
    <change>Seitentemplates müssen gültige XML-Dateien sein</change>
    <fix level="major">UB Berlin: Unterstützung für das neue Loginsystem der Berliner UBs</fix>
  </build>
  <build version="1119" date="2012-05-26">
    <fix level="minor">Behebt UBHU Weiterleitungsfehler</fix>
    <fix level="minor">Zeigt Leerzeichen in der Digibibsuche an</fix>
    <fix level="minor">Zeigt Vormerkungen in Hamburger GBV korrekt an</fix>
    <change level="minor">Kuerzere interne Templatesyntax, und 99% XPath 2 Unterstuetzung</change>
    <add level="minor">Mediensucheergebnisse koennen wie in einer Literaturverwaltung gespeichert werden.</add>
  </build>
  <build version="1117" date="2012-04-06">
    <change level="minor">Gesuchte Bücher können gespeichert werden</change>
    <change level="minor">Merkt sich die letzten BibTeX-Exporteinstellungen</change>
    <fix level="minor">Zeigt gbv Vormerkungen nicht als fällige Bücher an</fix>
    <fix level="minor">Mit neuer Lazarusversion kompiliert, so dass es nach mehreren Suchen nicht abstürzt.</fix>
  </build>
  <build version="1115" date="2012-01-30">
    <change level="minor">Unterstützt die neue BTH Aachen Sisis version</change>
    <change level="minor">Unterstützt die neue STB Düsseldorf Version</change>
    <fix level="minor">Kleinere Fehler behoben</fix>
  </build>
  <build version="1110" date="2011-09-25">
    <fix level="critical">Fix Crash unter deutschsprachigen Betriebsystemen</fix>
  </build>
  <build version="1100" date="2011-08-16">
    <fix level="critical">Unterstützung für den 2.2.1 STB Düsseldorf OPAC</fix>
    <fix level="major">Unterstützung für die Digibib 6</fix>
    <change level="major">Die Templates sind jetzt nahezu vollständig XPath 2 kompatibel (womöglich ist VideLibri jetzt die einzige existierende Pascal XPath 2 Implementierung)</change>
    <add level="minor">E-Mailbenachrichtigungen</add>
  </build>
  <build version="1000" date="2011-05-17">
    <add level="minor">Neue Büchereien dank EDSync/Martin Kim Dung-Pham: Campus Katalog Hamburg (und prinzipiell alle anderen GBV-Bibliotheken)</add>
    <fix level="minor">Die Digibibsuche geht wieder</fix>
    <fix level="minor">Die Verlängerung der FHB Düsseldorf funktioniert wieder (sollte zumindest, aber ich gehe da nicht nochmal zum Testen hin)</fix>
    <fix level="minor">Windows-Fehler behoben: Eine zweite Instanz öffnet wieder das Fenster der ersten.</fix>
  </build>
  <build version="0999" date="2011-03-07">
    <change level="minor">Leicht verbesserte Templateverarbeitung (für die, die ihre eigenen Templates schreiben)</change>
    <change level="major">Angepasst an neuen STB Düsseldorf WebOPAC</change>
    <fix level="major">ULB Düsseldorf Verlängerungsfehler behoben</fix>
    <add level="major">Neue Büchereien dank Leonid: Universitätsbibliothek der TU/HU/FU Berlin und die Staatsbibliothek zu Berlin</add>
    <fix level="minor">Kleinere Dinge</fix>
  </build>
  <build version="0998" date="2010-09-24">
    <change level="minor">Interne Templates neugeschrieben</change>
  </build>
  <build version="0997" date="2010-02-16">
    <fix level="critical">FHB Düsseldorf: An Serverumzug angepasst. </fix>
    <change level="major">FHB Bochum: gestrichen</change>
    <change level="major">Läuft nun unter Linux</change>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Stadtbibliothek Aachen</add>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Hochschulbibliothek der RWTH Aachen</add>
  </build>
  <build version="0995" date="2008-11-07">
    <fix level="minor">FHB: Kein Fehler mehr, wenn keine Medien ausgeliehen sind. </fix>
  </build>
  <build version="0994" date="2008-10-15">
    <fix level="minor">Größere Icons</fix>
    <fix level="minor">Keine Textüberlappungen mehr, wenn in Windows große Schrift aktiviert wurde</fix>
  </build>
  <build version="0993" date="2008-09-03">
    <fix level="critical">FHB: Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="major">Das nicht automatische Verlängern funktioniert nun auch zuverlässiger</fix>
    <fix level="minor">Die Liste verschwindet bei XP-Themes nicht mehr beim Fenstervergrößern</fix>
  </build>
  <build version="0992" date="2008-08-30">
    <fix level="critical">ULB: Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="critical">Die Autoupdatefunktion wurde repariert</fix>
  </build>
  <build version="0991" date="2008-08-24">
    <fix level="major">STB: Ein Film wird nun auch angezeigt, wenn statt &lt;Jahr> nur &lt;Jahr im WebOPAC steht</fix>
    <fix level="minor">In den Autostartmeldungen/fenstern werden die Umlaute richtig angezeigt</fix>
    <fix>Das Programmicon wird jetzt zusammen mit dem Fenstericon geändert</fix>
    <change>Die Woche beginnt nun Montags</change>
  </build>
  <build version="0990" date="2008-07-19">
    <add level="major">Es ist nun möglich beliebige Medien zu suchen</add>
    <add level="minor">In der gleichen Woche abzugebende Medien sind markiert</add>
    <change level="minor">Die Statistik wird nun schneller berechnet (Faktor "Zeit der Programmbenutzung" durch "Ausleihzeit eines Medium" ersetzt)</change>
    <change level="minor">Statt der Listenanzeige von Windows wird eine selbstentwickelte benutzt, so dass das Programm paradoxerweise dem übliche Windows XP Design entspricht. </change>
    <fix level="minor">FHB: Die Statistik funktioniert nun auch hier</fix>
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0989" date="2008-04-24">
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0988" date="2008-02-28">
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer erneuten Änderung der Websitenstruktur</fix>
    <change>Erlaubt Verschachtelungen in den pseudo-XPath-Ausdrücken (verwendet sie aber nicht)</change>
  </build>
  <build version="0987" date="2008-02-10">
    <fix level="major">(FHB: )Es wurde wieder ein Fehler mit dem nicht erkannten Umlaut "in März" beseitigt</fix>
    <change>Die xml-Dateien lassen sind nun valides xml.</change>
    <change>HTTP-Cookies werden vom Programm selber und für jedes Konto einzeln verwaltet.</change>
    <fix level="critical">STB: Es gibt beim Verlängern keine Vermischungen mehr zwischen Konten</fix>
    <fix level="minor">STB: Eine Bandnummer lässt nicht mehr den Titel verschwinden</fix>
  </build>
  <build version="0985" date="2007-11-29">
    <fix level="critical">Das Programm startet nun auch wieder, wenn Medien der FHB vorgemerkt sind.</fix>
    <fix level="critical">Das rückgabefrist-abhängige Verlängern funktioniert nun auch wieder bei der STB.</fix>
    <change>Die Buttons sind wieder flach</change>
  </build>
  <build version="0980" date="2007-10-31">
    <fix>Eine deaktivierte Internetverbindung wird seltener als aktiv betrachtet.</fix>
    <fix>Beim Autostart wird nicht mehr versucht nicht verlängerbare Medien zu verlängern.</fix>
    <fix>Die Optionsbilder werden nun endlich angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm bleibt beim Öffnen eines Dialoges in der Liste der laufenden Anwendungen.</fix>
    <change>Das Büchereiseiten-Auslesen wurde komplett überarbeitet.</change>
    <change>Die Bücherdaten werden jetzt als UTF-8 gespeichert.</change>
    <add>Die Spalten der Bücherliste können verschoben werden und die Zahl der Markierungen wird angezeigt</add>
    <add>Das Erscheinungsjahr der Medien wird angezeigt (nur ULB)</add>
    <add>Es gibt eine BibTex-Exportroutine für Literaturverzeichnisse.</add>
  </build>
  <build version="0950" date="2007-06-25">
    <change>Bei Abgabewarnungen wird jetzt auch die Anzahl der betroffenen Medien angezeigt</change>
    <change>Das Programm kann jetzt registriert werden.</change>
    <add>Zu lange und daher abgeschnittene Spalteneinträge werden bei Mausberühung erweitert.</add>
    <fix>Das Medienlistenkontextmenü funktioniert nun immer.</fix>
  </build>
  <build version="0906" date="2007-06-04">
    <fix>Bei den Medien der FHB sind die Monate Juni bis September nicht mehr verschoben.</fix>
  </build>
  <build version="0905" date="2007-05-12">
    <fix>Die Icons der Symbolleiste werden nun auch unter Windows 9x angezeigt.</fix>
    <fix>Die Löschen der Konten funktioniert nun.</fix>
    <fix>Der Autostart funktioniet nun auch, wenn er im Installationsprogramm aktiviert wird.</fix>
    <add>Die Informationen über ein Update werden in Zukunft vor dem Herunterladen angezeigt.</add>
    <add>Das Programm erkennt die "Passwort ungültig"-Antwort der Büchereiseiten.</add>
    <fix>Beim Kontoerstellen wird die neue Verlängerungsdauer der UB angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm sollte nicht mehr beim Start eine lange Zeit damit verbringen nach Updates zu suchen.</fix>
    <fix>Die Beschriftungen der Dialogbuttons sind nun alle auf deutsch.</fix>
    <change>Läuft das Programm schon beim Aufruf, wird nur die laufende Version geöffnet.</change>
  </build>
  <build version="0902" date="2007-02-27">
    <fix>Es werden nun auch wieder im März fällige Bücher der FHB erkannt.</fix> <!--Problem war: der Umlaut wurde nicht gelesen.--> 
    <fix>Das Benutzerverzeichnis wird nun auch gefunden, wenn der Pfad in machine.config nur relativ angegeben ist.</fix>
  </build>
</changelog>

