<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../changelog.xsl"?>
<changelog program="VideLibri">
  <build version="0998" date="2010-09-24">
    <installer url="http://sourceforge.net/projects/videlibri/files/VideLibri%200.999/videlibri-setup.exe/download" platform="WINDOWS"/>
    <installer url="http://sourceforge.net/projects/videlibri/files/VideLibri%200.999/videlibri_0.999-1_amd64.deb/download" platform="LINUX64" execute=""/>
    <change level="minor">Leicht verbesserte Templateverarbeitung (für die, die ihre eigenen Templates schreiben)</change>
    <change level="major">Angepasst an neuen STB Düsseldorf WebOPAC</change>
    <fix level="major">ULB Düsseldorf Verlängerungsfehler behoben</fix>
    <add level="major">Neue Büchereien dank Leonid: Universitätsbibliothek der TU/HU/FU Berlin und die Staatsbibliothek zu Berlin</add>
    <fix level="minor">Kleinere Dinge</fix>
  </build>
  <build version="0998" date="2010-09-24">
    <change level="minor">Interne Templates neugeschrieben</change>
  </build>
  <build version="0997" date="2010-02-16">
    <fix level="critical">FHB Düsseldorf: An Serverumzug angepasst. </fix>
    <change level="major">FHB Bochum: gestrichen</change>
    <change level="major">Läuft nun unter Linux</change>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Stadtbibliothek Aachen</add>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Hochschulbibliothek der RWTH Aachen</add>
  </build>
  <build version="0995" date="2008-11-07">
    <fix level="minor">FHB: Kein Fehler mehr, wenn keine Medien ausgeliehen sind. </fix>
  </build>
  <build version="0994" date="2008-10-15">
    <fix level="minor">Größere Icons</fix>
    <fix level="minor">Keine Textüberlappungen mehr, wenn in Windows große Schrift aktiviert wurde</fix>
  </build>
  <build version="0993" date="2008-09-03">
    <fix level="critical">FHB: Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="major">Das nicht automatische Verlängern funktioniert nun auch zuverlässiger</fix>
    <fix level="minor">Die Liste verschwindet bei XP-Themes nicht mehr beim Fenstervergrößern</fix>
  </build>
  <build version="0992" date="2008-08-30">
    <fix level="critical">ULB: Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="critical">Die Autoupdatefunktion wurde repariert</fix>
  </build>
  <build version="0991" date="2008-08-24">
    <fix level="major">STB: Ein Film wird nun auch angezeigt, wenn statt &lt;Jahr> nur &lt;Jahr im WebOPAC steht</fix>
    <fix level="minor">In den Autostartmeldungen/fenstern werden die Umlaute richtig angezeigt</fix>
    <fix>Das Programmicon wird jetzt zusammen mit dem Fenstericon geändert</fix>
    <change>Die Woche beginnt nun Montags</change>
  </build>
  <build version="0990" date="2008-07-19">
    <add level="major">Es ist nun möglich beliebige Medien zu suchen</add>
    <add level="minor">In der gleichen Woche abzugebende Medien sind markiert</add>
    <change level="minor">Die Statistik wird nun schneller berechnet (Faktor "Zeit der Programmbenutzung" durch "Ausleihzeit eines Medium" ersetzt)</change>
    <change level="minor">Statt der Listenanzeige von Windows wird eine selbstentwickelte benutzt, so dass das Programm paradoxerweise dem übliche Windows XP Design entspricht. </change>
    <fix level="minor">FHB: Die Statistik funktioniert nun auch hier</fix>
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0989" date="2008-04-24">
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0988" date="2008-02-28">
    <fix level="critical">STB: Berücksichtigung einer erneuten Änderung der Websitenstruktur</fix>
    <change>Erlaubt Verschachtelungen in den pseudo-XPath-Ausdrücken (verwendet sie aber nicht)</change>
  </build>
  <build version="0987" date="2008-02-10">
    <fix level="major">(FHB: )Es wurde wieder ein Fehler mit dem nicht erkannten Umlaut "in März" beseitigt</fix>
    <change>Die xml-Dateien lassen sind nun valides xml.</change>
    <change>HTTP-Cookies werden vom Programm selber und für jedes Konto einzeln verwaltet.</change>
    <fix level="critical">STB: Es gibt beim Verlängern keine Vermischungen mehr zwischen Konten</fix>
    <fix level="minor">STB: Eine Bandnummer lässt nicht mehr den Titel verschwinden</fix>
  </build>
  <build version="0985" date="2007-11-29">
    <fix level="critical">Das Programm startet nun auch wieder, wenn Medien der FHB vorgemerkt sind.</fix>
    <fix level="critical">Das rückgabefrist-abhängige Verlängern funktioniert nun auch wieder bei der STB.</fix>
    <change>Die Buttons sind wieder flach</change>
  </build>
  <build version="0980" date="2007-10-31">
    <fix>Eine deaktivierte Internetverbindung wird seltener als aktiv betrachtet.</fix>
    <fix>Beim Autostart wird nicht mehr versucht nicht verlängerbare Medien zu verlängern.</fix>
    <fix>Die Optionsbilder werden nun endlich angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm bleibt beim Öffnen eines Dialoges in der Liste der laufenden Anwendungen.</fix>
    <change>Das Büchereiseiten-Auslesen wurde komplett überarbeitet.</change>
    <change>Die Bücherdaten werden jetzt als UTF-8 gespeichert.</change>
    <add>Die Spalten der Bücherliste können verschoben werden und die Zahl der Markierungen wird angezeigt</add>
    <add>Das Erscheinungsjahr der Medien wird angezeigt (nur ULB)</add>
    <add>Es gibt eine BibTex-Exportroutine für Literaturverzeichnisse.</add>
  </build>
  <build version="0950" date="2007-06-25">
    <change>Bei Abgabewarnungen wird jetzt auch die Anzahl der betroffenen Medien angezeigt</change>
    <change>Das Programm kann jetzt registriert werden.</change>
    <add>Zu lange und daher abgeschnittene Spalteneinträge werden bei Mausberühung erweitert.</add>
    <fix>Das Medienlistenkontextmenü funktioniert nun immer.</fix>
  </build>
  <build version="0906" date="2007-06-04">
    <fix>Bei den Medien der FHB sind die Monate Juni bis September nicht mehr verschoben.</fix>
  </build>
  <build version="0905" date="2007-05-12">
    <fix>Die Icons der Symbolleiste werden nun auch unter Windows 9x angezeigt.</fix>
    <fix>Die Löschen der Konten funktioniert nun.</fix>
    <fix>Der Autostart funktioniet nun auch, wenn er im Installationsprogramm aktiviert wird.</fix>
    <add>Die Informationen über ein Update werden in Zukunft vor dem Herunterladen angezeigt.</add>
    <add>Das Programm erkennt die "Passwort ungültig"-Antwort der Büchereiseiten.</add>
    <fix>Beim Kontoerstellen wird die neue Verlängerungsdauer der UB angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm sollte nicht mehr beim Start eine lange Zeit damit verbringen nach Updates zu suchen.</fix>
    <fix>Die Beschriftungen der Dialogbuttons sind nun alle auf deutsch.</fix>
    <change>Läuft das Programm schon beim Aufruf, wird nur die laufende Version geöffnet.</change>
  </build>
  <build version="0902" date="2007-02-27">
    <fix>Es werden nun auch wieder im März fällige Bücher der FHB erkannt.</fix> <!--Problem war: der Umlaut wurde nicht gelesen.--> 
    <fix>Das Benutzerverzeichnis wird nun auch gefunden, wenn der Pfad in machine.config nur relativ angegeben ist.</fix>
  </build>
</changelog>

