<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../changelog.xsl"?>
<changelog program="VideLibri">
      <build version="2172" date="2020-06-27">
        <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-setup.exe" platform="WINDOWS" execute="&quot;$DOWNLOAD&quot;  /SP- /noicons &quot;/dir=$OLDPATH&quot; " restart="true"/>
        <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux32.deb" platform="LINUX32" execute=""/>
        <download url="http://videlibri.sourceforge.net/updates/videlibri-linux64.deb" platform="LINUX64" execute=""/>
        <fix>Stadtbibliothek Mosbach: Anpassung an geänderte Katalogadresse</fix>
        <fix>Windows/Linux: Besseres Handling, wenn das Gerät über Nacht nicht ausgeschaltet wird.</fix>
        <fix>aDIS: Wechsel bei einem einzigen Suchergebniss nicht zwischen Vollanzeige und Trefferliste, weil der VÖBB OPAC nicht mehr richtig wechseln kann.</fix>
     </build>
      <build version="2168" date="2020-05-21">
        <change>aDIS: Wenn beim Anmelden auf der Seite "Ihre Sitzung wurde beendet." (...) auftritt, versuche die Anmeldung erneut.</change>
        <fix>Anpassung an geänderte Webadressen der Ortsbücherei Nordheim, Bibliothek der Jadehochschule Elsfleth, Landschaftsbibliothek Aurich und Johannes a Lasco Bibliothek Emden, Hochschulbibliothek Emden/Leer, Bibliothek der Jadehochschule Wilhelmshaven und Stadtbibliothek Delitzsch.</fix>
     </build>
      <build version="2166" date="2020-04-04">
        <change>aDIS: Berücksichtige die Tabellenspaltenüberschriften beim Auslesen der Ausleihentabellen, zum Beispiel lese das Fristdatum nur aus der Spalte mit Überschrift "fällig am" statt aus der zweiten Spalte.</change>
        <change>Lösche nicht die Tabellenspaltenüberschriften beim Anonymisieren der Webseite für Fehlerberichte. </change>
        <change>Linux/Windows: Option, um die Webseiten bei Fehlerberichten zu anonymisieren.</change>
        <change>aDIS: Wenn beim Anmelden auf der Seite "Ihre Sitzung wurde beendet" auftritt, versuche die Anmeldung erneut.</change>
        <fix>Vufind/HMT Leipzig: Anpassung an geänderte Ausleihstatus-API</fix>
        <fix>Stabi Berlin: Anpassung an geänderten Link zur nächsten Seite des Suchergebnis, lade die Suchergebnisse seitenweise.</fix>
	<add>Erstellung von HTML, XML, XHTML und JSON Dokumenten mittels XQuery.</add>
     </build>
      <build version="2164" date="2020-03-16">
        <change>Android: Update zu Android Studio 3.6.1 und Kotlin 1.3.70.</change>
        <change>Android: Neu entwickelte Bücherliste.</change>
        <fix>sisis: Vormerkungsprobleme und Suchfelder.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Heidelberg: Neuer Katalog. Stadtbücherei Dorsten: Neue Webseite.</fix>
        <add>Stadtbibliothek Delitzsch.</add>
     </build>
      <build version="2160" date="2020-02-24">
        <change>Android: Neuentwickelte Titelbild-Verwaltung. Titelbilder von Ausleihen werden abgespeichert, anstatt bei jedem Aufruf neu heruntergeladen zu werden. Verwende nicht die Titelbilder der Bibliotheken, falls diese zu klein sind. </change>
        <change>Android: Aktualisiere veraltete Software: Kotlin 1.3.60 zu 1.3.61, Gradle 4.10.2 zu 6.1.1, Support Library zu AndroidX, ACRA 5.2.1 zu 5.5, OkHttp 3.10.0 zu 3.12.8.</change>
        <change>Android: Verwende R8, um die App zu verkleinern.</change>
        <fix>Android: Anpassung an fehlerhafte HTTPS-Zertifikate der Stadtbüchereien Frankfurt am Main, Cottbus, und aller Kivbf-Bibliotheken in Baden-Württemberg.</fix>
        <fix>Android: Korrigierte Sprachauswahl.</fix>
        <fix>Anpassung an neue Kataloge bei Stadtbibliothek Schwäbisch Hall, Weinsberg und Bibliothek der Universität der Bundeswehr München.</fix>
	<fix>OPEN: Zeige keinen unsichtbaren Text in Suchergebnissen an.</fix>
        <add>Gemeindebücherei Ganderkesee</add>
     </build>
      <build version="2150" date="2020-02-09">
        <change>Windows/Linux: Zeige Abgabedatum von abgegebenen Ausleihen in Klammern an.</change>
        <change>Windows/Linux: Gruppierungsoptionen für Verlängerungsanzahl, Barcode und Standort.</change>
        <change>aDIS/VÖBB: Bessere Fehlermeldung bei Störungen der Webseite.</change>
        <change>Android: Modernisierte Bibliotheksauswahlliste.</change>
        <change>Android: Verwende Kotlin 1.3.60 statt 1.3.10.</change>
        <fix>VÖBB: Anzeige von mehr als 200 Ausleihen.</fix>
        <fix>Sisis/Touchpoint: Zeige keine Fehlermeldung, wenn bei Suchergebnissen die Liste der Exemplare leer ist. Oder die Verlängerungsbestätigungsmeldung geändert wurde.</fix>
        <add>Stadtbibliotheken  Biberach, Esslingen, Karlsruhe, Ulm, Ingolstadt, Regensburg, Würzburg, Potsdam, Göttingen, Oldenburg, Herne, Mühlheim an der Ruhr, Troisdorf.</add>
     </build>
      <build version="2140" date="2020-01-12">
        <change>Windows/Linux: Änderung der Schriftgrößenermittlung.</change>
        <fix>sisis/touchpoint/chemnitz: Anzeige von mehreren Ausleihkontoseiten, Vormerkungen, Suchdetails. </fix>
        <fix>vöbb: Anpassung an Zweigstellensplitting.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Mannheim: Anpassung an neuen OPAC.</fix>
     </build>
      <build version="2134" date="2019-12-20">
        <fix>Stadtbibliothek Linz; Hochschulbibliotheken Aschaffenburg, Coburg, Würzburg-Schweinfurt; WRB Lörrach: Anpassung an neuen Katalog.</fix>
        <add>VÖBB: Zweigstellenauswahl bei der Suche. Bessere Fehlermeldung, wenn der Katalog schon wieder für Wartungsarbeiten abgeschaltet ist.</add>
     </build>
      <build version="2130" date="2019-12-11">
        <change>bibliotheca: Zeige Verlängerungsanzahl im richtigen Feld.</change>
        <fix>koha: Korrigiere Login.</fix>
        <fix>Behebt Android 9 Absturz, wenn die Aktivität geschlossen wird, während die Bücherei-Auswahlliste für die erste Konto-Erstellung geöffnet wird.</fix>
	<fix>Behebt x86 64-Bit Android-Absturz.</fix>
        <fix>Windows/Linux: Lade umsortiere Spalten korrekt.</fix>
        <fix>Sisis/Touchpoint 6: Erkenne, ob man bereits auf der Katalogseite angemeldet ist.</fix>
        <fix>Stadtbibliotheken Pfungstadt, Rastatt; Universitätsbibliotheken Osnabrück, Schmalkalden: Anpassungen an geänderte OPAC-Adresse.</fix>
     </build>
      <build version="2127" date="2019-11-27">
        <fix>vöbb: weitere Anpassungen für Magazinbestellungen</fix>
        <fix>Rückgängig machen von VÖBB Anpassungen, die nicht mit den Stadtbüchereien Düsseldorf laufen.</fix>
     </build>
      <build version="2126" date="2019-11-25">
        <fix>weitere Anpassungen an VÖBB Änderungen</fix>
     </build>
      <build version="2125" date="2019-11-25">
        <change>Als Android 9 kompatibel markiert</change>
        <fix>Anpassungen an Katalogänderungen bei VÖBB, Stadtbibliothek Gießen</fix>
     </build>
      <build version="2122" date="2019-10-31">
        <fix>Anpassungen an Katalogänderungen der Gemeindebücherei Offenau, Volksbibliothek Fürth, Hochschulbibliothek Schmalkalden.</fix>
        <add>Bibliothek der FAU Erlangen.</add>
     </build>
      <build version="2120" date="2019-10-01">
        <fix>RWTH Aachen: Erste Anpassungen für neues SISIS Katalogsystem.</fix>
        <fix>TH Nürnberg: Anpassung an neue Adresse.</fix>
        <fix>FH Münster: Anpassung an neues Digibibloginverfahren.</fix>
        <fix>UB Ilmenau: Anpassung an neues Katalogsystem.</fix>
	<fix>OCLC OPEN: Zeige Ausleihen auch von abgelaufenen Karten an </fix>
  <add>Hochschulbibliothek HWR Berlin</add>
	<change>Auf einem Ubuntu Computer statt einem OpenSUSE Computer erstellt</change>
     </build>
      <build version="2110" date="2019-09-10">
        <fix>Stadtbücherei Halle: Anpassung an geänderte URL.</fix>
        <fix>VÖBB: Wenn eine Vormerkung nicht erlaubt ist, breche nicht die Suche ab.</fix>
     </build>
      <build version="2100" date="2019-09-03">
        <change>Neue Suche: Die verfügbaren Suchfelder können nun bei jeder Bibliothek anders sein, anstatt sich auf die wenigen Suchfelder zu beschränken, die bei allen Bibliotheken und der Digibib vorhanden sind. Je nach Bibliothek gibt es nun zusätzlich Felder für Freitext, Medienart, Kategorie, Sortierung und Sprache.</change>
        <change>Android: Warne über unsinnige Benutzereinstellungen.</change>
        <change>zones: Login mittels Button statt Entertaste.</change>
        <fix>Universitätsbibliotheken Ulm und Hohenheim: Anpassung an geänderte URLs.</fix>
        <fix>Linux/Windows: Korrigiere Fensterpositionierung.</fix>
     </build>
      <build version="2070" date="2019-08-13">
        <fix>Anpassungen an geändertes JSON bei HU Berlin.</fix>
        <fix>OCLC OPEN: Verwende das richtige Passwortfeld, wenn mehrere Passwortfelder auf der Loginseite sind.</fix>
        <add>Stadtbibliothek Bamberg, Hochschulbibliothek Neu-Ulm</add>
     </build>
      <build version="2064" date="2019-08-04">
        <change>android: 64-BIT VERSION</change>
        <change>Zeige Verlängerungsanzahl und Standort als eigene Eigenschaften von Büchern, statt sie wegzulassen oder als Bemerkung anzuzeigen.</change>
        <change>Entferne veraltete Sonderbehandlung von VÖBB-Zweigstellen bei Vormerkungen.</change>
        <fix>Weinheim: Anpassung an geänderte URL.</fix>
        <fix>OPEN: Zeige Text in gelben Boxen nicht als Fehlermeldung an.</fix>
        <add>Lade Titelbilder von Buchhandel.</add>
        <add>Stadtbücherei Coburg.</add>
     </build>
      <build version="2056" date="2019-07-06">
        <change>Bibliotheca Plus/OCLC OPEN: Akzeptiere beliebige Reihenfolgen der Spalten der Tabelle mit den ausgeliehenen Büchern.</change>
        <change>Staatsbibliothek Berlin: Zeige Ausleihkartenablaufdatum und eine Begründung, wenn bei abgelaufenen Karten die Verlängerung fehlschlägt.</change>
        <fix>Anpassung an neues System der Büchereien Wien.</fix>
        <fix>Anpassung an neues HTTPS-Zertifikat der Stadtbibliothek Koblenz.</fix>
        <fix>Anpassung an geänderte URLs der Stadtbibliotheken Heidelberg, Bonn, und aller BSZ IBS/BW Bibliotheken (Bibliothek der Hochschule Aalen, Hochschulbibliothek Albstadt-Sigmaringen, Bibliothek der HS Biberach, Hochschulbibliothek Esslingen, Bibliothek der Hochschule für Musik Freiburg,  Bibliothek der Zeppelin Universität,  Bibliotheken der Hochschule Furtwangen,  Bibliothek der HfG Schwäbisch Gmünd,  Bibliothek der PH Gmünd,  Bibliothek der Pädagogischen Hochschule Heidelberg,  Bibliothek der DHBW Heidenheim,  Hochschulbibliothek Heilbronn,  Bibliothek der Hochschule für Musik Karlsruhe,  Hochschulbibliothek der Ph Karlsruhe,  Hochschulbibliothek Kehl,  Bibliothek der HTWG Konstanz,  Bibliothek der DHBW Lörrach,  Bibliothek der Wissenschaftlichen Regionalbibliothek Lörrach,  Pädagogische Hochschulbibliothek Ludwigsburg,  Bibliothek der DHBW Mannheim,  Hochschulbibliothek Mannheim,  Bibliothek der Musikhochschule Mannheim,  Bibliothek des Technoseum,  Hochschulbibliothek Mosbach,  Hochschulbibliothek HWU Nürtingen-Geislingen,  Hochschulbibliothek Offenburg,  Bibliothek der Hochschule Pforzheim,  Bibliothek der DHBW Ravensburg-Friedrichshafen,  Bibliothek der Hochschule Reutlingen,  Bibliothek der Hochschule Rottenburg,  Bibliothek der staatlichen Akademie der Künste Stuttgart,  Bibliothek der DHBW Stuttgart,  Bibliothek der DHS Stuttgart Campus Horb,  Bibliothek der HFT Stuttgart,  Bibliothek der Hochschule der Medien Stuttgart,  Bibliothek der Hochschule für Musik und darstellende Kunst,  Bibliothek der Musikhochschule Trossingen,  Bibliothek der Hochschule Ulm,  Bibliothek der Dualen Hochschule Villingen-Schwenningen,  Bibliothek der Hochschule für Polizei Villingen-Schwenningen,  Hochschulbibliothek Weingarten).</fix>
        <fix>Versuch die Katholischen Hochschule Köln fertig zu programmieren.</fix>
     </build>
      <build version="2052" date="2019-06-14">
        <change>Verwende Android 5.0 NDK für x86 ABI (wie bei allen anderen ABIs), da das Android 4.0 NDK gelöscht werden musste, um genügend Speicherplatz für ein Linuxupdate freizugeben. Verwende ld/GNU Binutils 2.32 für Linux, da es beim Update installiert wurde.</change>
        <fix>aDIS/Berlin: Korrigiere Vormerkungen/Bestellungen.</fix>
        <fix>Sortiere die Stadt Öhringen an die richtige Stelle in der alphabetischen Liste, damit es nicht abstürzt, wenn die Stadt vom Nutzer ausgewählt wird, aber dann nicht gefunden werden kann.</fix>
        <fix>android: Zeige die Überschrift von Auswahllisten (für z.B.: Zweigstellenauswahlen) an.</fix>
     </build>
      <build version="2050" date="2019-06-09">
        <change>Geringerer Speicherverbrauch beim Aufrufen von mehreren Webseiten.</change>
        <fix>aDIS: Weitere Anpassungen für Stadtbibliothek München, insbesondere für Vormerkungen.  </fix>
        <fix>Öffentliche Bücherei Mainz Anna Seghers: Umstellung auf neues System.</fix>
        <add>Auflistung aller Franken/Baden KIVBF Bibliotheken: Stadtbücherei Adelsheim, Gemeindebücherei Altlußheim, Mediathek Bad Friedrichshall, Gemeindebibliothek Bad Schönborn, Stadtbücherei Bad Wildbad, Gemeindebücherei Bammental, Stadtbibliothek Blankenloch, Mediothek Boxberg, Stadtbücherei Brackenheim, Öffentliche Bibliothek Breisach, Stadtbücherei Bretten, Stadtbibliothek Bruchsal, Gemeindebücherei Brühl, Stadtbücherei Buchen, Mediathek Bühl, Stadtbibliothek Calw, Stadtbibliothek Crailsheim, Mediathek Denzlingen, Stadtbibliothek Eberbach, Mediathek Ebhausen, Gemeinde- und Schulbücherei Empfingen, Stadtbibliothek Engen, Stadtbücherei Eppingen, Stadtbibliothek Ettlingen, Servicezentrum Französisch Freiburg im KMZ, Stadtbibliothek Gaggenau, Stadtbücherei Gaildorf, Stadtbücherei Gottmadingen, Mediothek Güglingen, Mediathek Gundelfingen, Stadtbücherei Gundelsheim, Stadt- und Schulbücherei Haiterbach, Stadtbücherei Haslach, Gemeindebücherei Hirschberg, Stadtbibliothek Hockenheim, Iffothek Iffezheim, Gemeindebücherei Ilsfeld, Gemeindebücherei Ispringen, Ortsbücherei Ittlingen, Stadtbücherei Kandern, Gemeindebücherei Karlsbad, Bibliothek Karlsdorf-Neuthard, Gemeindebücherei Ketsch, Gemeindebücherei Kirchardt, Öffentliche Bibliothek Kirchzarten, Gemeindebücherei Königsbach-Stein, Stadtbücherei Künzelsau, GemeindeBücherei Laudenbach, Stadtbücherei Lauda-Königshofen, Stadtbücherei Leimen, Bücherei Leingarten, Gemeindebibliothek Linkenheim-Hochstetten, Gemeindebücherei Malsch, Gemeindebücherei Mauer, Mediathek Möckmühl, Stadtbibliothek Mosbach, Medienwelt Bücherei Neckarwestheim, Stadtbibliothek Neuenburg am Rhein, Gemeindebücherei Neulußheim, Gemeindebücherei Niefern-Öschelbronn, Ortsbücherei Nordheim, Gemeindebücherei Nußloch, Mediathek Oberderdingen, Gemeindebücherei Obersulm, Schul- und Gemeindebücherei Obrigheim, Stadtbücherei Öhringen, Gemeindebücherei Offenau, Gemeindebücherei Oftersheim, Gemeindebücherei Pfinztal, Bücherei Plankstadt, Stadtbibliothek Rastatt, Mediathek Rheinfelden (Baden), Stadtbibliothek Rheinfelden (CH), Stadtbibliothek Rheinstetten, Gemeindebücherei Rot am See, Gemeindebibliothek Sandhausen, Stadtbücherei Schrozberg, Stadtbibliothek Schwäbisch Hall, Mediathek Schwaigern, Stadtbibliothek Schwetzingen, Öffentliche Bibliothek Staufen, Gemeindebücherei St. Leon-Rot, Gemeindebücherei Talheim, Öffentliche Bibliothek Titisee-Neustadt, Gemeindebücherei Untereisesheim, Stadtbibliothek Waghäusel, Stadtücherei Waibstadt, Gemeindebücherei Walzbachtal, Stadtbücherei Weikersheim, Stadtbibliothek Weil am Rhein, Stadtbücherei Weinsberg, Stadtbibliothek Wiesloch, Mediathek Willstätt.</add>
     </build>
      <build version="2048" date="2019-06-05">
        <change>Änderungen bei der Verarbeitung von HTML-Seiten und UTF-8.</change>
        <fix>Anpassung an Änderungen der Stadtbibliothek München.</fix>
        <fix>Ignoriere nicht die Kontoeinstellungen beim Export/Import von einem Gerät zu einem anderen Gerät.</fix>
        <add>Stadtbibliothek Pirna.</add>
     </build>
      <build version="2046" date="2019-05-27">
        <fix>android: x86-Version ist mit GNU ld (GNU Binutils) 2.21 und dem Android 4.0 NDK erstellt, da es mit neueren ld Versionen nicht mehr startet. </fix>
        <change>Schnellere Verarbeitung von HTML-Seiten mit geringerem Speicherverbrauch.</change>
        <fix>android: Zeige keine veralteten Daten bei den Kontoinformationen und der "veralteten Daten"-Warnung.</fix>
        <fix>SRH Neckargemünd: Anpassung an Katalogsystemänderungen.</fix>
        <add>OCLC Open/a|S|tec aDIS: Zeige Ausleihkartenablaufdatum.</add>
        <add>android: Zeige eine Warnung, dass das Debug-Log erst ab Android 4.1 angezeigt wird.</add>
     </build>
<!-- <build version="2045" date="2019-05-13">
   <change>android: 64-Bit Version</change>
 </build>
-->
      <build version="2044" date="2019-05-13">
        <change>Triviale Layoutverbesserungen und zusätzliche Hinweise zur Kontokonfiguration.</change>
        <fix>android/Stadtbibliothek Saarbrücken: Anpassung an geändertes HTTPS-Zertifikat.</fix>
        <fix>Koha/Heilbronn: Anpassung an fehlende Zweigstellenauswahl</fix>
     </build>
      <build version="2042" date="2019-05-05">
        <change>Verbesserte Fehlermeldungen, wenn kein Passwort eingegeben wurde oder keine Internetverbindung besteht.</change>
        <change>android: Erstellt mit FreePascal und Android NDK 5.0 statt mit FreePascal, Lazarus und dem NDK von Android 2.2.</change>
        <change>android: Umprogrammierung der Benachrichtigungen; zeige eine Warnung, wenn die Ausleihdaten (mehr als) eine Woche alt sind.</change>
        <fix>Anpassung an geänderte URLs: Stadtbibliotheken Darmstadt und Wiesbaden. </fix>
        <fix>aDIS/VÖBB: Verarbeite ungültiges HTML in der Ausleihentabelle besser.</fix>
        <fix>android: Zeige das gefilterte Debug-Log auch an, wenn "priority tag" statt "tag/priority" im Log steht.</fix>
        <add>Bibliothek der Katholischen Hochschule Köln (eventuell)</add>
     </build>
      <build version="2040" date="2019-03-17">
        <change>Kompiliert mit FreePascal 3.3.1 r40721 mit Patch #32961 und Lazarus 2.0 mit Patchs #35219 und #35223.</change>
        <change>Falls die Einstellungen nicht gespeichert werden können, weil die Konfigdatei nicht geändert werden kann (weil Huawei-Android 9-Geräte anscheinend eine fehlerhafte Dateiverwaltung haben), lösche die Datei und versuche mehrmals sie erneut zu erstellen.</change>
        <add>PICA LBS4: Unterstützung von Vormerkungen.</add>
        <fix>Anpassung an geänderten Campus-Katalog Hamburg.</fix>
        <fix>Anpassung an geänderte OPAC-Adresse der Stadtbücherei Frankfurt.</fix>
     </build>
      <build version="2031" date="2019-02-17">
        <fix>Anpassung an neuen Katalog bei Stadtbibliothek Heilbronn und Stadtbibliothek Magdeburg.</fix>
        <fix>Anpassung an neue Homepage bei Stadtbibliothek Linz.</fix>
        <fix>teilweise Anpassung an neues Webseitenlayout bei allen Bibliotheken des Bibliotheksservice-Zentrum Baden-Württemberg.</fix>
	<fix>Anpassung an neues HTTPS Zertifikat bei Bücherei Obertshausen</fix>
     </build>
      <build version="2030" date="2019-02-17">
        <fix>Android: Erinnerungsfunktion: Verwende die korrekte Farbe (meistens rot) für das Symbol bei Benachrichtigungen; Android 8: warte nicht auf eine Internetverbindung vor dem Anzeigen der Benachrichtigung.</fix>
        <fix>Speichere das Datum der letzten Aktualisierung der Ausleihen nur einmal statt zehnmal pro Aktualisierung in der config-Datei.</fix>
        <fix>aDIS/Albstadt: Wenn es bei den Ausleihen keinen "zurück zur vorherigen Seite"-Button gibt, verwende stattdessen den "Mein Konto"-Link.</fix>
        <fix>vufind/smartbib/Gladbeck: Verwechsele Titel, die mit "Bis" beginnen, nicht mit einem Leihfristende wie "Bis Datum".</fix>
     </build>
      <build version="2025" date="2019-01-13">
        <change>Kompiliert mit FreePascal 3.3.1 r40721 und Lazarus 2.0 RC3 r55664.</change>
        <change>Windows: Kein Update der Windows-Version, da es wegen zu vieler Bugs in der neuen FreePascal/Lazarus-Version bisher nicht mehr möglich war, eine funktionsfähige Windows-Version zu erstellen.</change>
        <change>android: weitere Modernisierungen</change>
        <change>android: Entferne "von" vor Autornamen in der Bücherliste, da man es mit einem Adelstitel verwechseln könnte.</change>
        <change>android: Verwende Java JNI 1.6</change>
        <change>Vollständige Entfernung des ursprünglichen Vormerkungssystem, bei dem versucht wurde, die Vormerkungsmöglichkeiten jedes  Bibliothekssystem in ein einheitliches semantisches, maschinenlesbare Format umzuwandeln, durch ein simpleres System, bei dem nur Frage-Antwort-Dialoge mit dem Text von der OPAC-Webseite angezeigt werden, ohne zu versuchen, in der Schnittstelle die Bedeutung des Text zu verstehen.</change>
        <fix>android: Behebe Crash, wenn Aktionen ausgeführt werden, bevor die App vollständig geladen ist.</fix>
        <fix>android: Plötzliche Wechsel zur Standard-Geräte-Sprache, obwohl eine andere Sprache ausgewählt war.</fix>
        <fix>Anpassung an geänderten OPAC der Universitätsbibliothek Lüneburg.</fix>
        <fix>android: Behebe Absturz aus der 2.0 Version, wenn die Suche geöffnet wird ohne vorher ein (Such)-Konto anzulegen.</fix>
        <fix>android: Anpassung an neues Serverzertifikat der Bücherei Cottbus.</fix>
	<add>android: Neue Funktion, um die Ausleihenhistorie als Merkliste zu missbrauchen.</add>
     </build>
      <build version="2010" date="2018-12-21">
        <change>android: weitere Modernisierungen</change>
        <fix>android: Verbinde zu Servern, die TLS 1.3 unterstützen, mit älteren TLS-Versionen, statt in der Server-Anfrage gleichzeitig zu verlangen, dass eine ältere TLS-Version verwendet werden soll und der Server, nur die neuste ihm bekannte TLS-Version verwenden soll. </fix>
        <fix>android: Verwende neue ACRA Version 5.2.1 (Crash Reporter), weil die bisherige ACRA Version 4.9.1 nicht Android 8 kompatibel war. Verwende Java 1.8, weil die neue ACRA-Version das benötigt. Wenn der Start fehlschlägt, weil die native Library nicht geladen werden kann, und beim nächsten Start ein ACRA-Bericht gesandt werden soll, versuche nicht vor dem Senden die native Library erneut zu laden, weil das auch wieder fehlschlagen wird.</fix>
        <fix>android: Absturz in 2,0, wenn zur Katalog-Suche Zweigstellen auszuwählen waren, aber bei früheren Suchen keine Zweigstelle ausgewählt war.</fix>
        <fix>android: Wenn man mehrere Ausleihkonten registriert hat, die Auswahl, welche Konten angezeigt werden sollen, ändert und gleichzeitig das Gerät rotiert, wurden entweder alle Konten oder kein Konto angezeigt, anstatt nur die Konten, die man ausgewählt hatte.</fix>
     </build>
      <build version="2000" date="2018-12-19">
        <change>android: Modernisierung/Neuprogrammierung der Bücherlistenanzeige.</change>
        <change>android: Verwende Relinker, um die App vollständig zu installieren, da sie behaupten, dass der App-Store ohne Relinker oft Apps nur unvollständig installiert, woraufhin sie nicht starten, da nicht installierte Apps nicht gestartet werden können.</change>
        <change>android: Verwende Java JNI 1.6 statt 1.4, und setzte abiFilters. </change>
        <change>android: Präzisere Fehlermeldungen.</change>
        <change>libero: Zeige einen Bestellungslink von der OPAC-Seite nicht als zusätzliches Exemplar an; entferne zusätzliches "ISBN"-Prefix von ISBN-Nummern.</change>
        <change>VÖBB: Zeige für bestimmte Fehlermeldungen auf der OPAC-Webseite bei Vormerkungen diese Meldung an anstatt "unerwartete Webseite". </change>
        <fix>Verhindere, dass Ausleihenaktualisierung, Kontoeinstellungen und Vormerkungen gleichzeitig in dieselbe Datei schreiben und Einstellungen korrumpieren.</fix>
        <fix>android: Berücksichtige wieder das Jahr-Feld bei Suchen.</fix>
        <add>android: Ehemalige Ausleihen können aus der Historienliste gelöscht werden.</add>
        <add>android: Für eine Ausleihe kann nach ähnlichen Büchern gesucht werden.</add>
     </build>
      <build version="1999" date="2018-11-23">
        <change>Android 8-Kompatibilität, Neuprogrammierung der gesamten Benachrichtigungsfunktionen mit Android 8-Methoden, so dass es nicht mehr unter Android &lt; 4 laufen kann</change>
        <change>pica: Zeige bei der Suche Fehlermeldungen an, welche auf der Büchereiwebseite stehen.</change>
     </build>
      <build version="1998" date="2018-11-15">
        <change>zones18: Verbesserte Exemplaranzeige</change>
        <fix>android: Absturz, wenn der Benutzer eine ungültige URL für die Serverzertifikat-Installation eingibt.</fix>
        <fix>Staatsbibliothek Berlin: Verwende nicht mehr "fastUpdate" nach Verlängerungen, da es veraltet ist, und kein Ausleihkonto zur Anpassung zur Verfügung steht.</fix>
        <add>android: Der gesamte Bibliothek-Schnittstellen-Quellcode kann nun in der App geändert werden, damit VideLibri auch auf nicht gerooteten Geräten mit allen existierenden OPACs verwendet werden kann. </add>
        <add>request-decode XQuery-Funktion, um HTTP-Anfragen zu dekodieren.</add>
        <add>android: ein paar erste Übersetzungen</add>
     </build>
      <build version="1996" date="2018-10-28">
        <fix>android: Stadtbibliothek Lübeck: Anpassung an fehlerhaftes HTTPS-Zertifikat.</fix>
        <change>Wenn in benutzerdefinierten Bibliothekssystemen ein Statustext für ein Medium gesetzt wird, ändert sich nicht der Statuscode des Mediums.</change>
        <change>android: Sende Geräte- und Prozessorversion mit in Fehlerberichten.</change>
        <add>android: Option für benutzerdefinierte HTTPS-Zertifikate, damit kein Update nötig wird, wenn eine Bibliothek ein  neues, fehlerhaftes Zertifikat verwendet.</add>
        <add>Neue interne Statuscodes für vorbestellte Medien: reserved, requested.</add>
        <add>Neue Bibliotheken, deren System bereits unterstützt waren, aber die bisher nicht in der Auswahlliste waren: Bibliotheken der Goethe-Universität Frankfurt am Main, und Stadtbücherei Frankfurt</add>
     </build>
      <build version="1995" date="2018-10-14">
        <fix>aDIS (VÖBB, ...): Korrigiere Ausleihen-Verlängerung; behandle komische Sonderfälle.</fix>
        <fix>Anpassung an geänderte HTTPS-Zertifikate: Stadtbibliotheken Bonn, Hannover, Reutlingen-Ulm, und Universitätsbibliothek Aachen.</fix>
        <fix>Anpassung an geändertes Seitenlayout: Universitätsbibliothek Bonn, TU-München.</fix>
     </build>
      <build version="1994" date="2018-10-04">
        <fix>Universitätsbibliothek Kiel, Zentrale Hochschulbibliothek Lübeck, Bibliotheken der FH Kiel, Schleswig-Holsteinische Landesbibliothek: Anpassung an Serverumzug.</fix>
        <fix>aDIS/VÖBB: Betrachte nur Tabellen mit mindestens 4 Spalten als Tabelle von ausgeliehenen Büchern, für den Fall das mehr als 200 Bücher ausgeliehen sind und es daher weitere Tabellen gibt. </fix>
        <fix>sisis/Leipzig/inner-text: Zeige nicht den gesamten Webseitentext in den Suchergebnissen an.</fix>
        <fix>Import/Export: Behebt Absturz unter Android 8.1.</fix>
     </build>
      <build version="1993" date="2018-09-21">
        <fix>aDIS/Stadtbibliothek Nürnberg: Überprüfe nicht den Text auf der Ausleihenseite, um sicherzustellen, dass man auf der richtigen Seite ist, da sich der Text geändert zu haben scheint.</fix>
        <fix>sisis/Stadtbibliothek Dresden: Versuche keine zweite Anmeldung auf der Webseite, wenn man bereits angemeldet war.</fix>
        <fix>Unibibliothek Erfurt/Nordhausen: Verwende neues LBS statt PICA-System.</fix>
        <fix>Lasse keine JSON-Daten durch den HTML-Parser laufen.</fix>
        <fix>Behebt Absturz wenn die Actionbarleiste geändert wird ohne zu existieren.</fix>
        <add>Einige XPath/XQuery 3.1 Syntax und Funktionen, so dass man beispielsweise sort(distinct-values($books?author)) eingeben kann, um eine Liste aller Autoren zu erhalten, von denen etwas ausgeliehen worden war.</add>
     </build>
      <build version="1991" date="2018-09-08">
        <fix>primo/UB FU Berlin: Akzeptiere fehlende Daten</fix>
	<fix>primo explore: Zeige noch keine Vormerkungsbuttons</fix>
        <fix>android: Kein Crash wegen doppelt freigegebenem Wake-Lock.</fix>
        <fix>vufind: Vormerkungsauwahl zu mehreren möglichen Zweigstellen.</fix>
        <fix>sisis/Freiburg: Suchdetails</fix>
        <add>Vorbereitung für kommende Updates: Caching-Funktionen cache-get/set(), &lt;json&gt;-Aktionkonstrukt</add>
     </build>
      <build version="1990" date="2018-08-27">
        <change>android: Zeige Wochentag bei Daten.</change>
        <change>android: Wenn das Ausleihdatum eines Mediums nicht bekannt ist, verwende Datum der ersten Aktualisierung.</change>
        <change>sisis/pica: Verwende holdings-System für Vormerkungen.</change>
        <change>verbesserte Performance: Lade nur Bibliotheken, die auch verwendet werden in den Arbeitsspeicher; gebenchmarkte Pascal->Javadatenkonvertierung; speichere ein Datum nur im Pascalformat; Linux/Windows: Starte keine Aktualisierungsthreads, wenn keine Aktualisierung nötig ist.</change>
        <fix>FU/TU/HU Berlin: Anpassung an neues Primosystem </fix>
        <fix>Stadtbücherei Witten, Halle: Umstellung auf OPEN.</fix>
        <fix>HSB Bochum: Umstellung auf HTTPS.</fix>
        <fix>Aleph: Verarbeite nicht abbrechbare Vormerkungen.</fix>
        <fix>sisis/RWTH Aachen/Chemnitz: Anpassung an geänderte Suchergebnisseiten. Korrigiere Vormerkungen</fix>
        <add>Universitätsbibliothek Mannheim.</add>
        <add>Stadtbibliotheken Mitten, Paderborn.</add>
     </build>
      <build version="1987" date="2018-07-30">
        <change>Verwende mehr HTTPS (Dresden, ...)</change>
        <change>okhttp: wiederhole HTTPS-Übertragungen, die bei schlechter Internetverbindung fehlschlagen.</change>
        <change>Merke ausgewählte Zweigstelle für die nächste Suche.</change>.
        <fix>Linux/Windows: unbrauchbares Layout bei größerer Schriftart.</fix>
        <fix>Windows: Debug-Log wird nicht (sofort) von NTFS-Dateisystemen geladen.</fix>
        <add>Stadtbüchereien Castrop-Rauxel, Dorsten, Gladbeck, Herten, Oer-Erkenschwick</add>
     </build>
      <build version="1985" date="2018-07-13">
        <change level="major">android: Alles neuprogrammiert, um OkHttp statt Apache HttpComponents für den Internetzugriff zu verwenden.</change>
        <change>Bibliotheca+/OPEN: Zeige mehr Informationen für Suchergebnisse, verfügbare Medien.</change>
        <change>verbessertes Layout: Import/Export, XQuery-Suche, Exemplaranzeige unter Android.</change>
        <change>Android: Einstellung für "bald ablaufende Medien warnen" ändert welche Medien rot markiert werden.</change>
        <fix>Linux/Windows: Strg+C kopiert den markierten Text, nicht immer nur das markierte Buch.</fix>
        <fix>OPEN: Ignoriere unsichtbare Passwortdialoge beim Login.</fix>
        <fix>Android: Falls der Import/Export mangels fehlenden Berechtigungen nicht möglich ist, frage nach den Berechtigungen, statt eine Fehlermeldung zu zeigen. Stürze nicht ab, wenn keine Datei ausgewählt wird.</fix>
        <change>Android: Gebe Wakelock per Timeout frei, auch wenn die Ausleihen-Aktualisierung noch nicht fertig ist, falls die Kommunikation mit dem Bibliotheksserver viel langsamer ist als sie sein sollte.</change>
        <add>SRH Mediothek Neckargemünd, Stadtbibliothek Weißenfels</add>
     </build>
      <build version="1980" date="2018-06-17">
        <change>Bibliothek der HMT Leipzig: Doppelt so schnelle Auswertung der Suchergebniswebseite</change>
        <change>HTTPS: Wenn Android das HTTPS-Zertifikat der Bibliothek nicht akzeptiert, weil es das verwendete Rootzertifikat nicht kennt,  speichere das Rootzertifikat in der App statt das Zertifikat der Bibliothek (Linz..)</change>
        <change>GBV GKV: Verwende das neue holdings-Vormerkungsanzeigesystem</change>
        <change>Markiere Bibliotheken, bei denen ich kein Ausleihkonto habe mit (nur Suche getestet) statt mit (alpha)</change>
        <change>SRU: Frage den Server nach den verfügbaren Suchschlüsseln, statt die Schlüssel fest zu konfigurieren</change>
        <change>Verhalte sich mehr wie ein Browser beim Ausfüllen von Formularen auf der Bibliothekswebseite, insbesondere ignoriere deaktivierte Formularelemente.</change>
        <fix>VuFind: Verwende UND statt ODER-Suche</fix>
        <fix>PICA/LBS: Wenn im Katalog kein Autor steht, zeige nicht stattdessen das Jahr an</fix>
        <fix>PICA/LBS: Korrigiere Anzeige der Vormerkungen: Lese die Eigenschaften aus allen Zeilen unabhängig von den Tabellen, statt die Tabellen aus dem kaputten HTML von Stralsund zu suchen.</fix>
        <fix>OPEN: Verwende den korrekten Pfad zur API, wenn das API-Verzeichnis nicht das Webseitenverzeichnis ist (Bielefeld..)</fix>
        <add>CDVOST Bibliotheken, die nicht sowieso schon da waren: Bibliothek der Hochschule für Musik Franz Liszt Weimar, Oberlausitzische Bibliothek der Wissenschaften, Bibliothek der Halle 14, Universitätsbibliothek Leipzig</add>
        <add>Gemeindebibliothek Heddesheim </add>
     </build>
      <build version="1975" date="2018-05-11">
        <change>Weise eindringlicher auf automatische Verlängerungen hin, so dass man davon nicht überrascht wird.</change>
        <change>Verbesserte Fehlermeldungen.</change>
        <change>Neuimplementierung des Shibboleth-Logins bei den Universitätsbibliotheken TU/HU-Berlin, BLB Karlsruhe, etc..</change>
        <change>Desktop-Version: Verwende FreePascals Standard-Datumsformat. Zeige Titelbild nach Doppelklick auf Ausleihen (falls ISBN bekannt).</change>
        <change>biber/bibdia: Zeige Erscheinungsjahr von Ausleihen an.</change>
        <change>Universitätsbibliothek HHU Düsseldorf, HMT Leipzig; Stadtbibliotheken Marl, Haltern am See, Recklinghausen: Suche direkt im Katalog statt in der digibib/Verbundkatalog.</change>
        <fix>bibliotheca: Korrigiere Probleme beim Verlängern.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Essen: Korrigiere Kontoanzeige.</fix>
        <fix>Kompiliert mit FreePascal Patch #33323.</fix>
        <fix>Neue Webseiten für: Göttinger Universitätskataloge, Neubiberg, Nordhausen; Stadtbücherei Datteln, Meerbusch.</fix>
        <fix>Rechtschreibung von "Baden-Württemberg".</fix>
        <add>bibliotheca: Erlaube von-bis Angaben im Suchfeld "Jahr".</add>
        <add>VuFind/Stadtbücherei Datteln: Suche im Katalog.</add>
        <add>Liste einige Stadtbibliotheken deren Systeme bereits unterstützt wurden: Mannheim, Rostock, Bielefeld, Gelsenkirchen, Hagen, Leverkusen, Mönchengladbach, Münster, Mainz, Halle, Magdeburg, Erfurt</add>
        <add>Neue HTTPS-Zertifikate für: Rostock, Gelsenkirchen, Leverkusen, Münster, Köln, Witten, Speyer, Chemnitz, Halle.</add>
     </build>
      <build version="1972" date="2018-04-04">
        <change>aDIS: Verwende holdings-System für Vormerkungen.</change>
        <change>Verbesserte Kompatibilität mit Xidel für Bibliothekszugriffe ohne GUI.</change>
        <change>Barcode, Standort und Vormerkungszähler als unterstützte Bucheigenschaften statt zusätzlich angezeigte Eigenschaften.</change>
        <fix>netbiblio/Biel: Zeige Signaturen an.</fix>
        <fix>TU Berlin: Suche funktioniert wieder.</fix>
        <add>Führe Datteln, Marl, Haltern am See, Recklinghausen in der Liste auf.</add>
     </build>
      <build version="1970" date="2018-03-14">
        <change>Bibliotheca+/OPEN: Verwende holdings-System für Vormerkungen.</change>
        <change>Variablename für Sigel-Codes für Suchen in benutzerdefinierte Bibliotheken der Digibib ist nun unabhängig von dem für Ausleihen verwendeten OPAC. </change>
        <fix>Stadtbibliothek Darmstadt: Anpassung an OPEN-Änderung, um wieder Verlängerungen und Vormerkungen zu ermöglichen. Zeige nach Verlängerung den neuen Status an.</fix>
        <fix>Hochschulbibliothek Amberg-Weiden: Neue OPAC-Url.</fix>
        <fix>Wenn Ausleihen mit ISBN und ohne ISBN im Konto vorhanden sind, zeige nicht für die Ausleihen ohne ISBN eine falsche ISBN an.</fix>
        <fix>Select-Elemente ohne Auswahl auf Webseitenformularen werden ignoriert, statt keine Auswahl an die Seite zu senden. </fix>
        <add>Unterstütze Kontozugriff über den neuen Biber BIBDIA OPAX.</add>
        <add>Liste Stadtbibliothek Duisburg, Essen und Bochum.</add>
     </build>
      <build version="1967" date="2018-02-21">
        <fix>netbiblio/Stadtbibliothek Biel: Breche die Kontoanzeige nicht ab, wenn erwartete Spalten fehlen.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Darmstadt: Anpassung an geänderten Ausleihentabellennamen.</fix>
        <fix>SLUB Dresden: korrigierte Suchfunktion (?)</fix>
     </build>
      <build version="1965" date="2018-02-11">
	<change>Verbesserte Fehlermeldungen: Bei fehlgeschlagener Weiterleitung bei Universitätsbibliotheken TU/FU/HU Berlin, SLUB Dresden; Bei Wartungsarbeiten beim VOEBB.</change>
        <fix>SISIS: Lösche alte Medien bei mehrfachen Aktualisierungen.</fix>
        <fix>Stadtbücherei Pulheim: Neue OPAC-IP-Adresse.</fix>
	<fix>Digibib/FH Münster, Stadtbibliothek Biel: Zeige wieder Bestandsexemplare an.</fix>
        <add>VuFind: Kontoanzeige.</add>
	<add>Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf: Zeige Vormerkungen an, und Kontozugriff über den neuen Katalog.</add>
	<add>Liste Digibib NRW in Auswahlliste.</add>
     </build>
      <build version="1963" date="2018-01-27">
        <change>Stadtbibliothek Biel: Verwende HTTPS.</change>
	<fix>Android &lt;= 4.0: Speichere zusätzliche HTTPS-Zertifikate im alten Keystore-Format, damit unter alten Android-Versionen keine "Wrong version of key store"-Fehlermeldung kommt.  </fix>
	<fix>Android: Stürze nicht ab, wenn die Internetverbindung mitten in einer Übertragung plötzlich unterbrochen wird.</fix>
	<fix>pica/Zentrale Hochschulbibliothek Lübeck: Zeige keine unsinnige Fehlermeldung an, wenn die Verlängerung eines nicht verlängerbaren Mediums, welches ein Semikolon in der Signatur hat, fehlschlägt.</fix>
        <fix>Staatsbibliothek Berlin: Kodiere das Passwort auch korrekt, wenn das 3te, 6te, 9te, oder 12te, etc. Zeichen im Passwort ein &gt; oder ? ist.</fix>
	<fix>aleph/Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf: Zeige auch nach der Verlängerung von mehreren Medien deren Autor/Titel korrekt an.</fix>
	<fix>Stadtbibliothek Dormagen: Neue Webseiten-Adresse</fix>
     </build>
      <build version="1960" date="2018-01-04">
	<change>android: Ersetze den Kontoauswahl-Spinner durch einen Button; verwende einen Standard Android-Einstellungsdialog anstatt einem selbstentwickelten; verbessertes Import/Export-Layout. </change>
	<add>Unterstützung für Koha/LMSCloud</add>
        <fix>Bibliothek Cottbus, Trier, HMT Leipzig, SLUB Dresden: Neues HTTPS-Zertifikat.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Pforzheim: Umstellung auf Koha System.</fix>
        <fix>sisis: Anzeige des Verlängerungsstatus.</fix>
        <fix>dhbw-Heidenheim: neue Webseite.</fix>
     </build>
      <build version="1955" date="2017-12-11">
        <change>Übersichtlicheres Debug-Log.</change>
	<fix>VÖBB: Anpassung an geänderte Links, die nicht mehr zum Login/Suche gefunden wurden.</fix>
        <fix>Stadtbücherei Weimar: Neue OPAC-Adresse.</fix>
        <fix>Beuth Hochschule, Hochschulbibliothek Würzburg-Schweinfort: Neue Info-Webadresse.</fix>
     </build>
      <build version="1953" date="2017-12-04">
	<change>Skaliere zu große/kleine Titelbilder.</change>
        <change>Versuche nicht Titelbilder vom Buchhandel zu laden.</change>
	<fix>aDIS: Suche nicht nur nach "Mathematik" bei einer Schlagwortsuche, wenn es kein separates Feld zur Suche nach einem Thema gibt (wie bei Stadtbibliothek München).</fix>
	<fix>Aleph/Bibliotheca+/OPEN: Breche die Verbindung nicht mit "Zugriff fehlgeschlagen" ab, wenn das Gerät schneller ist, als eine fehlerhafte Timeoutberechnung annimmt.</fix> 
        <fix>Neue Homepage-Adressen für Campusbibliothek Beuth-Hochschule und Fachhochschulbibliothek Düsseldorf (sie nennen sich nun Hochschulbibliothek der Hochschule Düsseldorf).</fix>
        <add>Button zur Bibliothekskonfigurierung im Neues-Konto-Konfigdialog.</add>
     </build>
      <build version="1950" date="2017-11-20">
        <add>neue Stadtbibliotheken Ludwigshafen, Dormagen, Grevenbroich, Meerbusch; sowie SWB-Verbundkatalog.</add>
        <fix>Bibliotheca+/OPEN: Korrigiere Anzeige von Teilbänden und vormerkbaren Medien.</fix>
        <fix>aDIS (VÖBB, Düsseldorf, etc.): Anzeige von Autornamen, die nicht im ersten Div stehen.</fix>
        <fix>Anzeige von Titelbildern; lade sie von Amazons Seite.</fix>
        <fix>Bibliothek der HMT Leipzig: Umstellung auf Suche über SWB-Verbundkatalog.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Wolfburg: Umstellung auf OPEN.</fix>
        <change>android: Zeitgemäßeres Layout: Seitennavigation, Kontowähler, Unicode-Status-Symbol, Ladeinformationen, Vormerkungs-Frist-Anzeige, ...</change>
        <change>Ausführlichere Fehlermeldungen.</change>
	<change>android: Deaktiviere Schlafmodus während Ausleihenaktualisierung, da manche Geräte die App killen, wenn das Gerät während einer Systemaktion einschläft.</change>
	<change>android: Aktualisierte HTTPS-Zertifikate.</change>
	<change>Windows: Installiere OpenSSL.</change>
	<fix>Debian: Behebe .deb-Warnungen.</fix>
     </build>
      <build version="1938" date="2017-10-20">
	<fix>Aktiviere TLS1.1 und TLS1.2 auf Android >= 4.1 und Android &lt; 5.0 (für VÖBB)</fix>
        <fix>Kompilierung erfolgt mittels FreePascal r37480, um auf Android 8.0 lauffähig zu werden.</fix>
     </build>
      <build version="1935" date="2017-10-09">
	<fix>Primo/TU Berlin: Anpassung an geänderte Ausleihentabelle.</fix>
	<fix>sisis: Zeige die Ausleihen nicht mehrmals an, wenn keine Vormerkungen/Bestellungen vorhanden waren.</fix>
	<change>android: für 7.1.1 kompiliert, neuere Google Support-Library</change>
     </build>
      <build version="1932" date="2017-09-14">
        <fix>korrigiere deb-Erstellung</fix>
        <fix>Universitäts- und Landesbibliothek Jena, Bibliothek der EAH Jena: Neues Bibliothekssystem</fix>
	<fix>Stadtbibliothek Chemnitz: Versuche nicht die Zahl der Ausleihen zu ermitteln, um dann abzubrechen, wenn es den Ausleihenlink zweimal im Konto-OPAC gibt.</fix>
	<fix>Desktop: Ändere Fenstersymbol zusammen mit Programmsymbol</fix>
     </build>
      <build version="1930" date="2017-09-01">
	<change>android: Umprogrammierung der Benachrichtigungen: Verwende Regenbogen-Icon; setze einen einzigen tägliche Benachrichtigungs-Alarm, statt jeden Tag einen Benachrichtigungs-Alarm für den darauffolgenden Tag zu setzen; zeige die Benachrichtigung nach jeder Aktualisierung sofort an, statt auf den nächsten gesetzten Alarm zu warten. </change>
	<change>android: Zeige keine Fehlermeldung bei einem SSL-IO-Error/Timeout, sondern sende dieselbe Anfrage erneut an den Bibliotheksserver.</change>
        <change>Aktualisiertes Webseiten-Layout. </change>
	<change>Erstelle Debian-Packages mit dpkg-deb statt checkinstall.</change>
	<change>Es ist nun mit FreePascal r35800 und Lazarus 1.8 RC4 mit Patch #32258 kompiliert, da die LCL ohne Patch unter Unity abstürzt.</change>
        <fix>android: Verhindere, dass Abgabe-Benachrichtigungen vom App-Store-Update abgestellt werden.</fix>
        <change>Desktop: Zeige das Aktualisierungsdatum als ausgeliehen-bevor-Datum, wenn das exakte Ausleihdatum nicht bekannt ist.</change>
        <fix>android: Versuche nicht abzustürzen, wenn das Debug-Log geöffnet wird, aber das Gerät nicht genügend Speicher hat, um das Debug-Log anzuzeigen.</fix>
        <fix>Universitätsbibliothek Düsseldorf, Stadtbibliothek Villingen-Schwenningen: Anpassung an neue Katalog-URL.</fix>
        <fix>Stadtbücherei Erbach: Neue Bibliothekswebseite. </fix>
        <fix>Erstelle wieder Backups der Ausleihenhistory.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Hamm, Stadtbibliothek Erlangen: Anpassung an geändertes Layout.</fix>
        <fix>Wenn die Bibliothek nicht erlaubte Entities in ihrem OPAC verwendet, zeige ein ? statt den Webseitenaufruf abzubrechend. </fix>
     </build>
      <build version="1910" date="2017-08-06">
        <change>libero/Bibliothek Verl: Neuimplementierung der Vormerkungen mittels "holding"-System.</change>
        <change>android: breche die Suche nicht ab, wenn eine Fehlermeldung auftritt, da es öfter eine Warnung der Bibliothek ist ("Buch momentan nicht verfügbar") als eine fehlgeschlagene Suche.</change>
        <fix>libero/Bibliothek Verl: Zeige keine nicht verlängerbaren Medien als verlängerbar an.</fix>
        <fix>Bibliothek des Deutschen Alpenvereins: Neue Webadresse.</fix>
        <fix>Stadtbibliothek Erlangen: Erkenne umbenannten Login-Link auf der Suchergebnisseite.</fix>
        <fix>Stadt- und Landesbibliothek Dortmund: Neues HTTPS-Zertifikat.</fix>
        <fix>Desktop-Suche: Zeige Scrollbars (nur) an wenn sie benötigt werden.</fix>
     </build>
      <build version="1905" date="2017-07-16">
        <change>VideLibri ist nun mit Lazarus 1.8 RC 2 erstellt.</change>
        <change>android: Zusätzlicher Zeilenumbruch für Teilen/Textexport.</change>
        <fix>android: Stadtbibliothek Koblenz: Neues Serverzertifikat.</fix>
        <fix>aDIS: Behebt eine Art Crash, wenn die Suche nur einen Treffer liefert und der Suchbegriff Zahlen enthielt.</fix>
        <fix>sisis/zones: Wenn die Suche keine Treffer lieferte, zeige statt einer Meldung eine leere Seite an.</fix>
     </build>
      <build version="1900" date="2017-06-18">
        <change>android: Wechsel automatisch zur Historien-Sicht, wenn ein Suchfilter eingegeben wurde.</change>
        <change>verbesserte Auswahl von mehreren Optionen bei einer Vormerkung/Bestellung.</change>
        <fix>sisis: Akzeptiere Verlängerungs-Bestätigungen auch, wenn zwischen Worten im Titel mehrere Leerzeichen statt einem einzelnen stehen und ein langer Titel in der Verlängerungs-Bestätigung abgeschnitten ist.</fix>
        <fix>paia (Universitätsbibliothek Dortmund): Sende nicht den Barcode bei einer Verlängerung mit.</fix>
        <fix>aDIS (VÖBB Berlin): Keine Fehlermeldung bei Bestellungen ins Außenmagazin.</fix>
        <fix>sisis: Zweigstellenauswahl funktioniert wieder bei der Suche.</fix>
        <fix>Universitätsbibliothek Hannover, Technische Hochschulbibliothek Nürnberg: Neue Info-Webadresse.</fix>
        <fix>pica: Akzeptiere Verlängerungs-Bestätigungen auch, wenn die Signatur des Buches ein Semikolon enthält (wie beispielsweise bei der Lübecker Lehrbuchsammlung).</fix>
        <fix>android: Behebt Crash, wenn die Suche fehlschlägt, während die App nicht aktiv war.</fix>
        <fix>android: Option zum Deaktivieren der Anzeige der bisherigen Verlängerungsanzahl wird nicht mehr ignoriert.</fix>
        <add>digibib: Zeige Exemplarstandortdaten.</add>
        <add>android: Menüeintrag zum Teilen der angezeigten Daten.</add>
        <add>android: Daten können mittels langem Drücken in die Zwischenablage kopiert werden.</add>
        <add>android: Zwischenablage/Speicherfunktionen für Suchfilter, und XQuery-Beispiele.</add>
     </build>
  <build version="1887" date="2017-05-08">
    <change>android: Frage bei jeder Vormerkung, für welches Konto die Vormerkung erfolgen soll, damit es nicht sofort ohne Nachfrage etwas vormerkt, wenn jemand aus Versehen auf den Vormerkbutton drückt.</change>
    <change>android: Sortiere das lokale Land an den Anfang der Bibliothekliste.</change>
    <fix>Desktop: Verwende wieder das korrekte Datumsformat.</fix>
    <fix>Neue OPAC/Web-Addressen für Universitätsbibliothek Regensburg, Universitätsbibliothek Bamberg, Technische Informationsbibliothek/Universitätsbibliothek Hannover und Universitätsbibliothek Hohenheim.</fix>
    <fix>Netbiblio/Stadtbibliothek Biel: Anzeige von Suchergebnissen einer Einzelseite ohne "nächste Seite"-Button im Katalog; und wenn die Katalogsprache nicht deutsch ist</fix>
    <fix>android: Behebt Absturz bei einem Timeout der Suche, wenn keine eindeutige Bibliothek zur Suche ausgewählt ist.</fix>
    <add>Netbiblio/Stadtbibliothek Biel: Reservierungsfunktion mit dem neuen Vormerksystem.</add>
  </build>
  <build version="1885" date="2017-04-11">
    <change>Speichert die für die Suche auswählbaren Zweigstellen jeder Bibliothek lokal, so dass eine neue Suche augenblicklich ohne Pause gestartet werden kann. ( Bisher wurde die Liste der Zweigstellen bei jedem Aufruf der Suchfunktionalität in VideLibri heruntergeladen, und wenn man währenddessen den Suchbutton drückt, hat die App gehangen, bis der Download abgeschlossen war )</change>
    <add>Vollständig neues Vormerkungssystem, welches für jedes bestellbare Exemplar beliebige bibliografische Daten speichern kann. (alle auswählbaren Bibliothek verwenden jedoch noch die alten Systeme)</add>
    <change>Desktopversion: Im Suchfenster auswählbare Städte sind nun nach Bundesland gruppiert statt nur in einer Liste gelistet zu sein. Es werden keine Hinweise mehr angezeigt, wie Titel/Autor in der Digibib verarbeitet werden, da VideLibri seit Jahren auch ohne Digibib suchen kann.</change>
    <fix>Neue HTTPS-Zertifikate für die Stadtbibliothek München, Düsseldorf, Braunschweig, Stolberg, Hannover und die Hochschulbibliotheken Zittau/Görlitz und Jena.</fix>
    <fix>behebt Memory-Leaks</fix>
    <fix>Neue Adressen für SLUB Dresden und Stadtbibliothek Erlangen (vermutlich jedoch sinnlos, da keine Anpassung an neue Katalog).</fix>
    <change>Allgemein optimiertes Downloadsystem, welches alle Webseiten etwas schneller aufrufen kann.</change>
 </build>
  <build version="1880" date="2017-03-12">
    <change>Modernisierung des intern simulierten Webbrowsers: Sende Anfragen als latin1 statt utf-8, wenn die Seite nicht explizit utf-8 verwendet. Folge der Cookie-RFC, so dass Cookies, die von einem Server für eine Einzelseite gesetzt werden, auch für andere Seiten auf demselben Server nicht verfügbar sind.</change>
    <change>bibliotheca/netbiblio: Verwende t:siblings, so dass es mit mehr unbekannten Bibliotheken funktionieren sollte</change>
    <fix>Anpassung an geänderte Serveradresse der Stadtbibliothek Stralsund und Bibliothek Witten. Sowie der Suche bei Universitätsbibliothek der HU-Berlin und Universitätsbibliothek der FU-Berlin</fix>
    <fix>Anpassung an geänderte Loginseite der Badischen Landesbibliothek (Karlsruhe).</fix>
    <add>primo, Universitätsbibliotheken TU/HU/FU-Berlin: Anzeige von Standortdaten</add>
    <add>t:siblings-header/t:siblings-Befehle im Pattern Matching, die VideLibri mitteilen, dass die Spalten einer Tabelle beliebig permutiert werden dürfen. </add>
    <change>ausführlichere Fehlermeldungen</change>
 </build>
  <build version="1873" date="2017-02-02">
    <change>Noch strengere Cookie-Abschirmung, die Server anhand der Subdomain nicht nur der Domain unterscheidet. </change>
    <fix>Stadtbücherei Erbach: Anpassung an neuen OPAC</fix>
    <fix>libero 6/Saarbrücken: Teste, ob VideLibri bereits im Katalog eingeloggt ist, und wenn ja, überspringe den Einlogvorgang. </fix>
    <add>digibib/FH Münster: Neuimplementation der Konto-Anzeige und Verlängerung</add>
 </build>
  <build version="1870" date="2017-01-23">
    <change>Cookies werden auch für jeden Server separat statt nur nach Benutzerkonto getrennt gespeichert, so dass Server keinen Zugriff auf Cookies anderer Server haben, selbst wenn beide Server zur selben Bibliothek gehören.</change>
    <fix>Verhindert, dass sich das ALMA-System und der Studentenlogin-Server der Universitätsbibliotheken der HU/TU-Berlin gegenseitig ihre Cookies überschreiben.</fix>
    <fix>Anpassungen an das ALMA-System der Bibliotheken der HU/TU/FU-Berlin für grundlegende Such- und Kontofunktionen.</fix>
    <fix>Neue Webseiten für Stadtbibliothek Solingen, Bibliothek der staatlichen Akademie der Künste Stuttgart, Stadtbücherei (Oberts-)hausen, Bibliothek der Pädagogischen Hochschule Heidelberg</fix>
    <fix>Anpassungen an das neue System der Stadbibliothek Biel</fix>
    <fix>Verwende die Digibib für Suche in der FH Münster (noch keine Kontofunktionen)</fix>
    <add>In eigenen Templates kann nun mittels parse-date("datum") ein Datum gelesen werden, ohne dass ein Datumsformat (wie yyyy-mm-dd) angegeben werden muss.</add>
    <add>netbiblio-Grundfunktionen</add>
 </build>
  <build version="1866" date="2017-01-10">
    <fix>android: Neues HTTPS-Zertifikat für Linz und Kiru.</fix>
  </build>
  <build version="1865" date="2016-12-31">
    <fix>android: verarbeite Drehungen von Tabletgeräten korrekt: Dialoge/Markierungen verschwinden nicht mehr und die Suche wird nicht neugestartet</fix>
    <fix>android: Layoutdisplayfehler (z.B.: falsche Farben, Gesamtanzahlen, verschwindende Texte beim Wechseln zu anderen Apps, unnötige Ladesymbole)</fix>
    <fix>android: Absturz der neuen Bibliotheksseite seit der Modernisierung in 1.860</fix>
    <change>android: Verwende dasselbe Ampelicon wie die Desktopversion</change>	
    <change>android: Der XQuery-Modus wird bereits durch 4 Kontrollzeichen ausgelöst, so dass man zum Beispiel ((123)) oder (1+2+3) schreiben kann, um VideLibri als Taschenrechner zu verwenden</change>	
    <change>android: Verwende ACRA 4.9.1, da das alte ACRA nicht mehr funktioniert. (obwohl das neue ACRA das Debuglog nicht mehr senden kann)</change>
    <change>Desktop: Unterstützt unterschiedliche Sprachen im Layoutsystem</change>
  </build> 
  <build version="1860" date="2016-12-20">
    <fix>Anpassungen an Systemänderungen in der Universitätsbibliothek Ulm, der Universitätsbibliothek der TU-Berlin (Bibliothekssystem Alma), der Winterthurer Bibliotheken</fix>
    <change>Aktualisierte primo-Implementierung</change>
    <change>Moderneres Layout unter Android: keine separaten Menüs mehr, alle Funktionen sind in einem einzigen Menü</change>
    <change>verwendet Android Level 22 statt 14, Appcompat statt Sherlock, Gradle statt Ant, FreePascal r35148 statt r34557</change>
    <add>Es kann nun zwischen internen und externen Leserkonten unterschieden werden</add>
  </build>
  <build version="1852" date="2016-10-14">
    <fix>Die Androidversion ist nun mit FreePascal 3.1.1 (fpc r34557) kompiliert, da Apps, welche mit fpc 3.0 erstellt wurden (d.h. VideLibri seit Version 1.835), unter Android &lt;= 4.0 nicht starten und Android 6 von fpc 3.0 nicht unterstützt wird.
Die Desktopversion ist weiterhin mit fpc 3.0 kompiliert, da fpc 3.1.1 beim optimierten Kompilieren von größeren Desktop-Programmen einfach abstürzt.
    </fix>
    <fix>Universitätsbibliothek Würzburg und Stadtbibliothek Holzgerlingen: Anpassung an Katalog-Änderungen </fix>
  </build>
  <build version="1850" date="2016-09-05">
    <add>XQuery-Suche in den eigenen Ausleihen (zum Beispiel Eingabe ($books/author) für eine Liste aller Autoren, von denen mal etwas ausgeliehen worden war; oder (for $author in distinct-values($books/author) order by $author return $author) für eine sortierte Liste dieser Autoren ohne Duplikate ) </add>
    <add>Duplikate-Entferner (Desktopversion)</add>
    <fix>sisis (Stadtbücherei Wuppertal/Bremen): Keine Warnmeldung mehr, wenn der Titel in der Bestätigungsmeldung einer Verlängerung eines Mediums leicht von dem in der Ausleihenliste angezeigten Titel abweicht </fix>
    <fix>Universitätsbibliotheken Aachen und Hannover: Neue Serveradressen</fix>
    <fix>Behebt inkonsiste Sortierung, von Medien mit oder ohne eine bestimmte Eigenschaft, und daraus folgenden Absturz</fix>
    <fix>Behebt Absturz beim Import/Export</fix>
    <fix>Staatsbibliothek Berlin: Ignoriere Fehler bei der Mediensuche für die 2014-Kontoansicht ohne Titelanzeige</fix>
  </build>
  <build version="1847" date="2016-08-17">
    <fix>Behebt möglichen Verlust von Einstellungen beim Appneustart</fix>
    <fix>aDIS: Ablehnung von Vormerkungen wegen fehlendem Vormerkende </fix>
    <fix>Verschiedene geänderte Bibliothekswebseiten</fix>
  </build>
  <build version="1845" date="2016-07-24">
    <fix>Anpassung an geänderte Kataloge in Düsseldorf, Berlin, Hamm</fix>
    <add>Stadtbibliothek Holzgerlingen</add>
    <add>Desktopversion: Die Eigenschaften der Bücher in der Historie lassen sich editieren</add> 
    <fix>Stabi Berlin: Behebt Fehler bei der Suche nach dem Titel für Ausleihen, die ohne Titel in der Katalogausleihenliste angezeigt werden</fix>
  </build>
  <build version="1841" date="2016-05-21">
    <fix>Behebt Crash beim Anzeigen von Fehlermeldungen unter Android, der in 1.836 entstand, weil die Javafunktion zum Ausgeben des Fehlermeldungstext nicht aufgerufen werden darf, solange eine Fehlermeldung vorhanden ist</fix>
  </build>
  <build version="1840" date="2016-05-16">
    <change>Variablennamen in benutzerdefinierten Templates beachten nun Scopes und die Groß/Kleinschreibung. Wer zum Beispiel bisher $Book verwendet, muss es in $book ändern. </change>
    <change>Es können nun alle XPath/XQuery 3.0 Ausdrücke verwendet werden.</change>
    <fix>Anpassung an Systemänderungen in Verl und Pulheim</fix>
  </build>
  <build version="1836" date="2016-04-04">
    <fix>Behebt Crash unter Android wegen einer uninitialisierten Variable</fix>
  </build>
  <build version="1835" date="2016-04-03">
    <change>Vereinheitliche HTTP Header, Cookies und Weiterleitungen zwischen den Platformen</change>
    <change>VideLibri ist nun mit FreePascal 3.0.0 und Lazarus 1.6 kompiliert</change>
    <add>Das Debug-Log lässt sich in der App ansehen</add>
    <change>aDIS: Optionen für interne/externe Benutzer</change>
    <fix>Gruppenüberschriften mit roten Elementen werden nun rot gezeichnet</fix>
    <change>Verbesserte Coverimages</change>
    <fix>Neue URLS für Baden/München/Trier</fix>
  </build>
  <build version="1830" date="2016-02-17">
    <fix>Dortmund: Kontoverwaltung mit PAIA und Suche mit Digibib</fix>
<fix>Kiel, Koblenz, Hannover: Neues HTTPS Zertifikat</fix>
<fix>voebb: Suche an neues Layout angepasst</fix>
<fix>libero: Anpassung an libero 6 (für Saarbrücken ?)</fix>
<fix>München: Zeigt auch Konten mit Magazinbestellungen an</fix>
<change>Templates: Verwendet eine andere Library für reguläre Ausdrücke (FLRE) (was im Best Case nichts ändert und im Worst Case zu zufälligen Abstürzen führt). Über hundert kleine Änderungen für verbesserte XPath-Standardkompatibilität</change>
<add>Darmstadt hinzugefügt</add>
  </build>
  <build version="1820" date="2015-12-25">
    <add>Summon für Bonn</add>
    <change>Das Interface zwischen VideLibri und installierten Templates wurde geändert, so dass VideLibri die Bücher vom Template 1 zu 1 übernimmt und nicht versucht, die Bücher mit den VideLibri bisher bekannten Büchern zu mergen/mischen. </change>
    <fix>Verschiedene Anpassungen an geänderte Systeme: Linz, Münster, Bonn, HTW Dresden</fix>
  </build>
  <build version="1810" date="2015-11-03">
    <fix>Behebt HTTPS-Zertifikateprobleme für Hannover, Berlin, Linz</fix>
    <fix>aktualisierte Kataloglinks: Heilbronn, Weinheim, Speyer, Filderstadt, Chemnitz</fix>
    <change>Die Priorität von Template und VideLibri-Variablen wurde getauscht, so dass Template-Variablen VideLibris überschreiben. </change>
    <fix>Chemnitz/Touchpoint: Mehrseiten Ausleihen, Verlängerungen, verschiedene Probleme</fix>
    <fix>aDIS: Verlängerungsanzahl wird bei Neuausleihe zurückgesetzt</fix>
  </build>
  <build version="1805" date="2015-09-08">
    <fix>Stadtbibliothek Chemnitz: Wiederherstellung der grundlegenden Funktionen mit dem neuen System (Touchpoint)</fix>
    <fix>Desktopversion: Zeige keine Fehlermeldung, wenn das Titelbild nicht gefunden werden konnte</fix>
    <change>Android: Versuche die virtuelle Tastatur beim Starten zu verbergen</change>
    <change>Deaktivere Log-Berechtigung auf neuen Geräten</change>
    <change>Verbesserte Trennung zwischen Android und Desktopversion.</change>
    <change>Geänderte Errorcodes für das Abfangen von http-Fehlermeldungen in benutzerdefinierten Templates (http:*)</change>
    <change>Wiederhole fehlgeschlagene HTTP-Anfragen</change>
    <change>Linux Desktopversion: Verwende TLS 1, wenn OpenSSL die HTTPS-Version nicht erkennen kann. Behebt Verbindungsfehler zu mehreren Bibliotheken.</change>
    <fix>Koblenz/Dresden/Saarland: Liefere wieder die nicht-verifizierbaren HTTPS-Zertifikate mit</fix>
  </build>
  <build version="1800" date="2015-08-25">
    <add>Import/Export-Funktionen für manuelle Synchronization mehrere Geräte und Backups</add>
    <change>leichter verständliche Fehlermeldungen</change>
    <change>Zuweisungen an VideLibris Spezialvariablen können auch in Templates statt nur in den enthaltenen Patterns durchgeführt werden</change>
    <change>Patterns in Templates heißen jetzt Patterns (statt ebenfalls Templates) </change>
    <add>Beliebig viele Patterns können im Template auf eine Seite angewandt werden (statt nur einmalig nach dem Herunterladen der Seite), Templates können Fehler abfangen (try/catch)</add>
    <add>aDIS: Medien mit mehreren Bänden können vorgemerkt werden</add>
    <fix>Stadtbücherei Düsseldorf, Stadtbücherei Steinfurt, Halle: Anpassung an geänderten Webkatalog</fix>
  </build>
  <build version="1710" date="2015-07-07">
    <fix>Geänderte Serveradressen für: Universitätsbibliotheken Weimar/Magdeburg/Bochum, Hochschulbibliothek Bochum, Stadtbücherei Gießen/Heidelberg</fix>
    <change>Templates können ersetzt werden, ohne die App neuzustarten</change>
    <fix>Geänderte gepinnte Serverzertifikate für Braunschweig/Berlin/München/Koblenz</fix>
    <fix>aDIS: Ungültige String->Int-Konversion-Meldung bei Einzelsuchergebnis </fix>
    <fix>libero: Verwendung eines abgelaufenen Loginlinks nach Verlängerung oder bei erneuter Aktualisierung</fix>
    <change>aDIS: Zeige Ablaufdatum von Bestellungen</change>
    <change>Umzug auf eine eigenen Domain: www.videlibri.de</change>
  </build>
  <build version="1700" date="2015-05-25">
    <change>Einfacheres Verlängern: Mehrere Verlängerungen können gleichzeitig begonnen werden =&gt; es muss nicht mehr darauf gewartet werden, dass die vorherige abgeschlossen ist</change>
    <fix>sisis: Verlängerungen/Abbrechnungen können in beliebiger Reihenfolge getätigt werden</fix>
    <fix>sisis (FH münster): Unsinnige Meldung bei Vormerkung auf einer Seite mit Javascript-Datumsauswahl und fehlender Titel in Einzelsuchergebnissen, wenn im Katalog "Title" statt "Titel" steht</fix>
    <fix>Wiesbaden: Neue Serveradresse</fix>
    <fix>Veraltete Adressen für Informationswebpages bei mehreren Bibliotheken</fix>
    <fix>Unbegrenzt und exponentiell wachsender Speicherverbrauch, wenn Medien verlängert wurden, bei denen eine Eigenschaft leer war</fix>
    <add>Eigene Templates können Informationen über bereits gelesene Medien erhalten</add>
    <fix>Desktop version: In der gruppierten Anzeige konnten keine Aktionen getätigt werden</fix>
    <fix>Desktop version: Dead-lock bei der Suche, falls die Bibliothekswebseite nicht erreichbar war </fix>
    <fix>Der HTML-Parser kommt nicht mehr durcheinander, wenn ungültige schließende DIV-Tags in Tabellen auftreten (für Oberhausen) </fix>
  </build>
  <build version="1690" date="2015-04-06">
    <fix>Hochschulbibliothek Magdeburg/Stendal, Stb Gießen, Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf, Münster: Anpassung an neue Katalog-URL</fix>
    <change>Die Android-Version ist nun kompiliert mit FreePascal 3.1.1 (r30435) und Lazarus 1.5 (r48633) statt FreePascal 2.7.1 und Lazarus 1.1, wodurch es unter Android 4.4 x86 nicht mehr crashen sollte.</change>
    <change>Die Desktop-Version verwendet nun Lazarus 1.5 (und unverändert FreePascal 2.6).</change>
    <change>Update zu einer neuen Version der Regulären-Ausdruck-Library, da die bisherige keine alten ARM Systeme unterstützt hat.</change>
    <fix>aDIS/VOEBB: Abbrechen von bereitgestellten Medien, Erkennung von falschen Passwörtern,  Suche nach Schlüsselwörtern und Vormerken von Medien mit mehreren Bänden.  </fix>
    <fix>sisis: Sollte den Weiter-Links auch erkennen, wenn ein anderes Symbol als &#171; verwendet wird, statt dann in einer Endlosschleife zu landen. </fix>
    <fix>Dortmund/Witten: Name der Bibliothek</fix>
    <add>Suchleiste zum Filtern von ausgeliehen Medien</add>
    <add>aDIS: Anzeige der bisherigen Zahl der Verlängerungen</add>
  </build>
  <build version="1680" date="2015-01-26">
    <fix>aDIS: Probleme beim Bestellen/Abbrechen mehrerer Vormerkungen auf einmal </fix>
    <fix>VOEBB: Anzeige der aufgesplitteten Kontotabelle bei mehr als 200 Ausleihen</fix>
    <fix>UB FU/TU Berlin: Anpassung an geänderte Weiterleitungen nach Login</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Zeige die Titel/Autor-Informationen an, die neuerdings im Benutzerkonto stehen, statt sie im Katalog zu suchen</fix>
    <fix>Verwende neue Kontonummer zum Login, wenn sie geändert wurde, statt bis zum nächsten Neustart die alte</fix>
    <fix>pica: Zeige Vormerkungen mit Status "Vormerkregal" als Vormerkungen statt als Ausleihen</fix>
    <add>GVK: Zeige Verfügbarkeitsstatus in Suchdetails, lese marcXML statt Dublin Core</add>
    <add>aDIS: Zeige Verfügbarkeitsstatus in Suchübersicht</add>
    <add>Stadt/Landesbibliothek Dortmund, Stadtbücherei Witten, Universitäts/Landesbibliothek Bonn</add>
  </build>
  <build version="1675" date="2014-11-11">
    <fix>Bibliotheca: Suche nach Schlüsselwörtern, Systeme mit anderen Spalten in der Ausleihtabelle (Heidelberg), Vormerkungen ohne Zweigstellenauswahl</fix>
    <fix>Bibliotheca+ (Stralsund Stb): Katalogsuche</fix>
    <fix>Gruppenüberschriften werden nicht mehr als Ausleihen gezählt</fix>
    <fix>android: Ablaufbenachrichtigungen werden entfernt, wenn sie nicht mehr nötig sind</fix>
    <fix>aDIS BSZ-BW: Katalogsuche für die Bibliotheken in Baden-Würtenberg geht wieder</fix>
    <fix>PICA LBS (Stralsund Hb): Kontozugriff bei geänderten Zeilenreihenfolgen </fix>
    <add>Windows: Internetzugriff über Synapse</add>
    <add>Bibliothek der Katholischen Hochschule für Sozialwesen Berlin</add>
  </build>
  <build version="1670" date="2014-09-30">
    <add>Gruppierungs- und Sortierungsoptionen</add>
    <add>Auflistung von ein paar Stadtbibliotheken, die mit dem bibliotheca Template suchbar sind: Halle (Westf), Trier, Villingen-Schwenningen, Wien, Heidelberg, Heilbronn, Pforzheim, Singen, Weinheim, Erlangen, Wiesbaden, Wolfsburg, Hamm, Steinfurt, Speyer</add>
    <fix>android: Darstellung von Zeiten verwendet nun das korrekte Format</fix>
    <fix>Bibliotheca+/OPEN Stralsund für Zeitschriften ohne Bände</fix>
    <fix>Stabi Berlin Login</fix>
    <fix>SRU ohne Suchergebnisse</fix>
    <fix>android: Behebt Crashes bei ungültigen UTF-8 Zeichen und Zeichen > 0xffff</fix>
    <fix>Kiel/Lübeck Unibibliothek hat neuen Server</fix>
  </build>
  <build version="1666" date="2014-09-14">
    <add>Unterstützung für Bibliotheca+/OPEN</add>    
    <fix>Stb Stralsund: von Bibliotheca zu Bibliotheca+</fix>
    <add>Neustadt an der Weinstraße</add>
    <fix>aDIS: Einzelsuchergebnisse</fix>
    <fix>zones 1.8: Zeigt alle Vormerkungen an, nicht nur die der ersten Seite</fix>
    <fix>Hannover Stb: Erkennung von korrekt ausgeführten Vormerkungen</fix>
    <add>Templates können auf bestimmte VideLibri-Versionen begrenzt werden</add>
    <change>Aleph: Serveraddresse ist nicht mehr hardcodiert</change>
    <change>statusId-Eigenschaft von Medien ist im Template lesbar</change> 
    <change>Coburg ist nun in Bayern</change> 
    <change>WebopacOCLC heißt nun Bibliotheca</change>
    <fix>android: Neuimplementierung der Bibliotheksliste, behebt Crashes, nicht klickbare Zeilen und falsche Sortierung </fix>
  </build>
  <build version="1660" date="2014-08-20">
    <change>Neue Bibliothekliste (nach Bundesländern sortiert)</change>
    <add>OCLC WebOPAC + Stadtbibliothek Stralsund</add>
    <fix>Nürnberg: Ausleihdatum</fix>
    <fix>sisis: Suche geht auch mit stärkere neuen Typeprüfung</fix>
  </build>
  <build version="1659" date="2014-07-31">
    <fix>Erfurt: Anpassung an Änderung der Loginseite</fix>
    <add>Stralsund/Greifswald: Unterstützung für neues System (LBS)</add>
    <fix>Nürnberg: Anpassung an geänderten Titel</fix>
    <fix>stabi: Übertrage kodiertes Passwort</fix>
  </build>
  <build version="1658" date="2014-06-21">
    <fix>Neuss/VOEBB Vormerkungen</fix>
    <fix>FH Erfurt: Verwende http statt https, da der Server nicht mehr über https erreichbar ist</fix>
    <fix>BLB Karlsruhe: Versuche Weiterleitungen beim Anmelden zu folgen</fix>
    <fix>Verwende den Zeichenerkennungfix von 1.655 auch in der Androidversion (voebb)</fix>
  </build>
  <build version="1657" date="2014-05-13">
    <fix>Düsseldorf: Neues System/Serveradresse</fix> 
    <fix>adis: Vormerkungen funktionieren wieder</fix> 
    <add>Server für Neuss</add> 
  </build>
  <build version="1655" date="2014-04-26">
    <fix>Neue Serveradressen für Augsburg, Lübeck</fix>
    <fix>Geänderte Systemdetails bei Digibib (Düsseldorf), SHLB Kiel, GBV SRU</fix>
    <fix>libero/Aachen: Fehlermeldung bei 0 Suchtreffern </fix>
    <change>latin1/utf-8 Erkennung trotz Content-type deaktiviert (behebt voebb Sonderzeichenproblem?) </change>
    <fix>Separate Timeouts für Aktualisierung/Verbindungsaufbau (behebt vermutlich seltsame Variablenfehlermeldung beim Verlängern in adis/zones Bibliotheken)</fix>
    <fix>zones: Warte eine Weile mit dem Aktualisieren nach einer Verlängerung, so dass der Server Zeit hatte, die Verlängerung zu bearbeiten</fix>
    <fix>Kleinigkeiten</fix>
  </build>
  <build version="1650" date="2014-03-11">
    <fix>zones (z.B.: Lübeck, Hannover): Zeigt keine Fehlermeldung an, wenn nichts ausgeliehen ist</fix>
    <fix>zones: Zeigt an, welche Bücher verlängerbar sind</fix>
    <fix>sisis (z.B.: Münster): Geändertes Verlängerungsverhalten, eventuell behebt Fehlermeldung bezüglich "singleExtended", bei der Verlängerung mehrerer Ausleihen </fix>
    <fix>sisis: Eventuell behebt Anzeige von Vormerkungen als Ausleihen bei manchen Bibliotheken</fix>
    <fix>pica (z.B.: Magdeburg): Zeigt auch Suchergebnisse, die genau ein Ergebnis liefern, an</fix>
    <fix>Android: Zuverlässigere Warnung vor Leihfristabläufen  </fix>
    <fix>aDIS (z.B.: alle Bibliothek des BSZ in Baden-Württemberg): Suchen in nicht Standard-Katagorien (z.B.: Schlagwörter) verwenden das korrekte Feld.</fix>
    <fix>primo (z.B.: HU Berlin): Zeige auch Medien ohne Autor in Suchergebnissen, Suche funktioniert auch bei mehreren Suchfeldern auf der Seite oder wenigen (eine Seite) Suchergebnissen</fix>
    <fix>Verl: Anpassung an neue libero-Version, ermöglicht wieder Verlängerungen</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Funktioniert nun auch mit Sonderzeichen im Passwort (insbesondere %, + und &amp;) oder der Id von Ausleihen (insbesondere &lt;)</fix>
    <add>Hochschulbibliothek Magdeburg/Stendal</add>
    <add>VÖBB Berlin</add>
  </build>
  <build version="1620" date="2013-11-23">
    <fix>zones (z.B.: Lübeck): Verwende die aktuelle Sitzung für Verlängerungen und Vormerken, anstatt zu versuchen, sich erneut im Katalog anzumelden (was fehlschlägt, weil die Sitzung nicht beendet wurde)</fix>
    <change>Erlaube beliebige Sonderzeichen in Benutzernummern (behebt Crash bei der Universitäts- und Landesbibliothek Münster)</change>
  </build>
  <build version="1615" date="2013-11-14">
    <fix>Universitätsbibliothek Hohenheim (Stuttgart): geänderte Serverparameter  </fix>
    <fix>Staatbibliothek München: Verwende wieder das alte Server-Zertifikat  </fix>
    <fix>Hochschulbibliothek: Osnabrück: Entferne verbindungsblockierenden // aus URL</fix>
    <fix>Libero: Verwende nur die jeweils vorhandenen Form-Parameter statt dieselben hardkodierte Parameter für alle Bibliotheken (behebt Fehlermeldung bei Stadtbibliothek Hanau)</fix>
    <fix>Server-Zertifikat für SVK (Saarländischer Virtueller Katalog)</fix>
  </build>
  <build version="1610" date="2013-11-02">
    <fix>Android: Aktiviere Berechtigung für Autostart</fix>
    <fix>Android: Verbesserter Fehler-Feedback: Übertrage den Name der Bibliothek, anonymisierte Seitenstruktur</fix>
    <change>Markiere Stb Braunschweig als "getestet", nach User-Feedback</change>
    <add>Server-URL für Hamburger Bücherhallen</add>
    <fix>Zones: Berechne Katalog-URL für Katalog-Aufruf statt die Homepage-URL zu verwenden </fix>
  </build>
  <build version="1600" date="2013-10-10">
    <add level="major">Unterstützung für Zones 1.8 (z.B.: Stadtbibliothek Lübeck, Stadtbibliothek Köln, Stadtbücherei Kiel, Stadtbibliothek Hannover, Stadtbibliothek Koblenz).</add>
    <change>Templates: Unterstützung fürs Rechnen mit arbitrary-precision Zahlen (bis zu 19327352832 Stellen Genauigkeit mal einem Exponenten von 10^-2147483648 bis 10^2147483647)</change>
    <change>Templates: markierte html-Elemente können beim Matching übersprungen werden</change>
    <fix>Sisis (FHB/Fachhochschulbibliothek Münster): Zeige abholbereite Bestellungen statt die Aktualisierung abzubrechen</fix>
    <fix>Stabi Berlin: Zeige irgendein Exemplar an, wenn mehrere Medien mit derselben Signatur existieren, statt die Aktualisierung abzubrechen</fix>
    <fix>ZHB Lübeck: Anpassung an nicht Standard-PICA Titel in Ausleihentabelle</fix>
    <fix>HU Berlin: Anpassung an neue Ausleihentabelle; HU/FU/TU Berlin: Deaktivierung der primo-Verlängerung, so dass die Aleph-Verlängerung wieder funktioniert</fix>    
    <fix>Bibliothek der Helmut-Schmidt Universität: Neue Server-Adresse</fix>
    <fix>Universitätsbibliothek Regensburg: Korrigierte Exemplaranzeige</fix>
    <fix>Stadtbibliothek Filderstadt: Neue Server-Adresse</fix>
    <fix>Android: Korrigiert falsche Datumsberechnung, die einen Monat zu spät von gelb zu roter Schrift wechselte, bessere Feedbackfunktion </fix>
  </build>
  <build version="1515" date="2013-07-22">
    <fix>Android-Version: behebt Crashes (v.a. beim Suchergebnisanzeigen und manuellem Verlängern)</fix>
    <fix>Behebt Timeout, falls die neue Mediensuche zu lange geöffnet war</fix>
    <fix>libero: verwendet die Kontozugriffsurl statt der Suchkatalogurl, wenn eine angegeben ist</fix>
    <fix>sisis: Verlängerung geht wieder, korrekte Detailanzeige auch wenn kein Coverbild vorhanden, keine Ergebniswiederholungen, Vormerkungen/Bestellungen in mehr Katalogen (insbesondere UB Dortmund)</fix>
    <fix>BSZ aDIS: Markiert Medien als nicht verlängerbar, wenn maximale Verlängerungsanzahl erreicht wurde</fix>
    <change>sisis: Zeigt Exemplarinformationen in Suchdetails an und parse die Verfügbarkeitsseite</change>
  </build>

  <build version="1510" date="2013-07-10">

    <add>SISIS: Unterstützung für Zweigstellen</add>
    <fix>Falsche Bibliothek-Homepages</fix>
    <change>Entferne (alpha)-Markierung von Bibliotheken, die VideLibri getestet haben</change>
    <fix level="major">aDIS: (Vermutlich) Funktionierende Benutzerkontenanzeige für alle BSZ-gehosteten Bibliotheken und Stadtbibliothek Nürnberg</fix>
    <change>Template-Syntax: erlaubt optional-Marker auf allen Template-Elementen, nicht nur html; unterstützt s-Elemente in Mehrseitentemplate; pxp:url-combine Funktion, um nachträglich url-encoded Werte zu ändern</change>
    <add>Stadtbücherei Aachen, Fachhochschulbibliothek Düsseldorf: Direkte Katalogsuche (ohne Umweg über Digibib), Bestellfunktionen </add>
    <add>Bibliotheken der HU/TU/FU Berlin: Suche im Primosystem</add>
    <add level="major">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem libero-Template funktioniert. Also: Stadtbibliothek Linz, Stadtbibliothek Filderstadt, Universitätsbibliothek Konstanz, Stadt- und Regionalbibliothek Cottbus, Stadtbücheri Dieburg, Stadtbücherei Erbach, Stadtbücherei Gießen, Stadtbibliothek Hanau, Stadtbibliothek Hattersheim, Stadtbücherei Mörfelden-Walldorf, Stadtbücherei Mühlheim (am Main), Stadtbücherei (Oberts-)hausen, Stadtbibliothek Pfungstadt, Stadtbibliothek Schotten, Stadtbibliothek Hildesheim, Hochschulbibliothek Bochum, Bibliothek der Westfälischen Hochschule, Stadtbibliothek Solingen, Stadtbücherei Stolberg, Bibliothek Verl, Universitätsbibliothek Witten/Herdecke, Stadtbibliothek Saarbrücken, SVK (Standort- und Ausleih-OPAC), Universitätsbibliothek Chemnitz (alter Katalog), Hochschulbibliothek der HTW, SLUB Dresden (alter Katalog), Bibliothek der Hochschule für Grafik und Buchkunst, Bibliothek der Hochschule für Musik und Theater (alter Katalog), Hochschulbibliothek Zittau/Görlitz, Hochschulbibliothek Zwickau</add>
    <add>Weitere pica-Bibliotheken: Zentrale Hochschulbibliothek Lübeck, Schleswig-Holsteinische Landesbibliothek, Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek, Bibliothek der Hochschule für Musik, Theater und Medien Hannover, Bibliothek im Kurt-Schwitters-Forum, Bibliothek des Landeskirchenamts Hannovers, Bibliothek der Medizinischen Hochschule Hannover, Bibliothek der Tierärztlichen Hochschule Hannover</add>
    <fix>TU Ilmenau: Korrigierte Benutzerkontenanzeige</fix>
    <change>Verbesserte Android-GUI</change>
    <change>Geändertes Layout der Mediensuche</change>
  </build>
  
  <build version="1500" date="2013-06-24">
    
    <change level="major">Geändertes Dateiformat für Ausleihen, xml statt csv-ähnlich</change>
    <change level="minor">Suchtemplates unterstützen nun lazy-ladende Ergebnisseiten, statt alle Ergebnisse auf einmal runterzuladen</change>
    
    <add level="major">Androidversion</add>
    <add level="major">RWTH Hochschulbibliothek: Direkte Katalogsuche (ohne Umweg über Digibib)</add>
    <add level="major">Staatsbibliothek Berlin: Katalogsuche nach anderen Feldern als Signatur, und in der GUI freigeschaltet</add>
    <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem sisis-Template funktioniert. Also: Kantonsbibliothek Uri, Hochschulbibliothek Amber-Weiden, Hochschulbibliothek Aschaffenburg, Hofbibliothek Aschaffenburg, Stadtbücherei Augsburg, Stadtbibliothek Baden, Unibibliothek Bamberg, Stadtbibliothek Basel, Campusbibliothek Beuth-Hochschule, Hochschulbibliothek HTW, Unibibliothek Bochum, Stadtbibliothek Bonn, Stadtbibliothek Braunschweig, Stadtbibliothek Bremen, Stadtbibliothek Chemnitz, Hochschulbibliothek Coburg, Universitätsbibliothek Dortmund, Städtische Bibliotheken Dresden, Stadtbibliothek Freiburg, Volksbücherei Fürth, Leipziger Städtische Bibliotheken, Kantonsbibliothek Baselland, Deutscher Alpenverein, Universitätsbibliothek der LMU, Universitätsbibliothek der TUM, Hochschulbibliothek der Fachhochschule Münster, Hochschulbibliothek der Fachhochschule Münster, Bibliothek der Universität der Bundeswehr München, Hochschulbibliothek der TH, Stadtbibliothek Oberhausen, Universitätsbibliothek, Hochschulbibliothek der FH Potsdam, Stadtbücherei Pulheim, Universitätsbibliothek Regensburg, Stadtbücherei Rüsselheim, Hochschulbibliothek Würzburg-Schweinfurt, Hochschule Trier Katalog, Stadtbücherei Weimar, Winterthurer Bibliotheken, Universitätsbibliothek Würzburg, Stadtbibliothek Wuppertal</add>
    <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem gbv/pica-Template funktioniert. Also:  Hochschulbibliothek Anhalt, Universitätsbibliothek Braunschweig, Staats- und Universitätsbibliothek Bremen, Universitätsbibliothek Clausthal, Bibliothek der Jadehochschule Elsfleth, Johannes a Lasco Bibliothek, Landschaftsbibliothek Aurich, Hochschulbibliothek Emden/Leer, Fachhochschulbibliothek Erfurt, Universitäts- und Forschungsbibliothek Erfurt/Gotha, Göttinger Universitätskataloge, Universitätsbibliothek Greifswald, Universitäts- und Landesbibliothek Halle, Universitätsbibliothek der Helmut-Schmidt-Universität Hamburg, Technische Informationsbibliothek und Universitätsbibliothek Hannover, Bibliothek der Hochschule Hannover, Universitätsbibliothek Hildesheim, Universitätsbibliothek Ilmenau, Bibliothek der EAH Jena, Universitäts- und Landesbibliothek Jena, Bibliotheken der FH Kiel, Universitätsbibliothek Kiel, Universitätsbibliothek Lüneburg, Universitätsbibliothek Magdeburg, Hochschulbibliothek der Hochschule Merseburg, Fachhochschulbibliothek Nordhausen, Bibliothek der Hochschule Osnabrück, Universitätsbibliothek Osnabrück, Bibliothek der FH Schmalkalden, Hochschulbibliothek Stralsund, Universitätsbibliothek Weimar, Bibliothek der Jadehochschule Wilhelmshaven</add>
  <add level="minor">Auflistung aller Bibliotheken, deren Suche mit dem aDISWeb-Template funktioniert. Also: Bibliothek der Hochschule Aalen, Hochschulbibliothek Albstadt-Sigmaringen, Bibliothek der HS Biberach, Hochschulbibliothek Esslingen, Bibliothek der Hochschule für Musik Freiburg, Bibliothek der Zeppelin Universität, Bibliotheken der Hochschule Furtwangen, Bibliothek der HfG Schwäbisch Gmünd, Bibliothek der PH Gmünd, Bibliothek der Pädagogischen Hochschule Heidelberg, Bibliothek der DHBW Heidenheim, Hochschulbibliothek Heilbronn, Badische Landesbibliothek, Bibliothek der Hochschule für Musik Karlsruhe, Hochschulbibliothek der Ph Karlsruhe, Hochschulbibliothek Kehl, Bibliothek der HTWG Konstanz, Bibliothek der DHBW Lörrach, Bibliothek der Wissenschaftlichen Regionalbibliothek Lörrach, Pädagogische Hochschulbibliothek Ludwigsburg, Bibliothek der DHBW Mannheim, Hochschulbibliothek Mannheim, Bibliothek der Musikhochschule Mannheim, Bibliothek des Technoseum, Hochschulbibliothek Mosbach, Stadtbibliothek im Bildungscampus Nürnberg, Hochschulbibliothek HWU Nürtingen-Geislingen, Hochschulbibliothek Offenburg, Bibliothek der Hochschule Pforzheim, Bibliothek der DHBW Ravensburg-Friedrichshafen, Bibliothek de Hochschule Reutlingen, Bibliothek der Hochschule Rottenburg, Bibliothek der staatlichen Akademie der Künste Stuttgart, Bibliothek der DHBW Stuttgart, Bibliothek der DHS Stuttgart Campus Horb, Bibliothek der Hochschule der Medien Stuttgart, Bibliothek der HFT Stuttgart, Bibliothek der Hochschule für Musik und darstellende Kunst, Universitätsbibliothek Hohenheim, Bibliothek der Musikhochschule Trossingen, Universitätsbibliothek Tübingen, Bibliothek der Hochschule Ulm, Universitätsbibliothek Ulm, Bibliothek der Dualen Hochschule Villingen-Schwenningen, Bibliothek der Hochschule für Polizei Villingen-Schwenningen, Hochschulbibliothek Weingarten</add>
  <change level="minor">Neue Bibliotheken können über die GUI registriert werden, anstatt nur über Änderung der XML-Dateien</change>
  <add>Medien können bestellt/vorgemerkt werden, und auch wieder abgebrochen werden</add>
  <change>Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf: verwendet wieder den alten Katalog</change>
  </build>
  <build version="1402" date="2013-04-17">
    <fix level="major">Münchener Stadtbibliothek: Unterstützung für neue Katalogversion</fix>
  </build>
  <build version="1400" date="2013-03-22">
    <fix level="major">Münchener Stadtbibliothek: Behebt Fehler bei genau einem ausgeliehenen Buch, behebt Verlängerungsfehler</fix>
    <fix level="minor">FU Berlin: Behebt Fehler bei genau einem ausgeliehenen Buch</fix>
    <fix level="major">Universitätsbibliothek Düsseldorf: Anpassung an neuen Katalog</fix>
    <change>Reaktiviert die SSL-Zertifikatüberprüfung, mit einer zusätzlichen Option, um sie zu deaktivieren.</change>
    <change>Templatesyntax: Die Syntax für Variablen in "-Strings wurde geändert, JSONiq wird nun unterstützt, "extend" und "limitDate" wurde in "renew" und "dueDate" umbenannt, um kompatibel zu PAIA zu sein </change>
    <change>Geändertes Auto-Update-System, sollte nun den Installer auch aufrufen können, wenn VideLibri nicht als Administrator gestartet wurde</change>
    <add>Systeme: Unterstützung für das Primo-System der Berliner+Düsseldorf Büchereien, Unterstützung für PAIA (Patron Account Information API)</add>
    <add>Unterstützung für die Universitätsbibliothek Hildesheim (über Webscraping, nicht PAIA)</add>
  </build>
  <build version="1301" date="2012-12-24">
    <fix level="major">Universitätsbibliothek der FU-Berlin: Behebt Timeout bei Weiterleitungen zu einem anderen Server (=> UB FU funktioniert jetzt wirklich)</fix>
    <fix level="minor">Aktualisiert einige veraltete Templates zur neuen Status/Zeitsyntax (Münchener Stadtbibliothek, RWTH Hochschulbibliothek, Campus Katalog Hamburg)</fix>
    <change>Deaktiviert die SSL-Zertifikatüberprüfung, weil sie die Verwendung der Münchener Stadtbibliothek unter WINE verhindert.</change>
  </build>
  <build version="1300" date="2012-12-23">
    <fix level="major">Digibib: Entities in Templatedateien werden nicht mehr doppelt aufgelöst (=> Die Suche in der Digibib funktioniert wieder)</fix>
    <fix level="major">Staatsbibliothek Berlin: Anpassung an geänderten Webserver</fix>
    <change level="minor">Staatsbibliothek Berlin: Zeigt Titel von ausgeliehenen Zeitschriften an</change>
    <fix level="major">Universitätsbibliothek der FU-Berlin: Cookies die während 302-Weiterleitungen gesetzt werden, werden auch unter Windows gespeichert. (=> UB FU funktioniert wieder)</fix>
  </build>
  <build version="1250" date="2012-10-03">
    <fix level="minor">Beschreibung der aktuellen Templates in der Hilfe anstatt die fünf-Jahre alten</fix>
    <change level="minor">Digibibsuche nach weiteren Buch-Details kann das alte Buch immer überschreiben, nicht nur wenn Autor/Titel ähnlich sind</change>
    <change level="minor">Generalisierte Templates, die in ihrer Syntax keinerlei Beziehung mehr zu Büchern haben</change>
    <add>Unterstützung für Münchener Stadtbibliothek.</add>
  </build>
  <build version="1200" date="2012-07-22">
    <change>Fehlermeldungen der Büchereikataloge werden unverändert statt als "Matchfehler" angezeigt</change>
    <fix level="minor">Zeigt nicht mehr unendlich viele Fehlermeldungen bei fehlendem Internetzugang unter Linux</fix>
    <change level="minor">RWTH BTH Aachen: Warnung bei nicht unterstützten Benutzereinstellungen</change>
    <add>Mehrere Suchtemplates können gleichzeitig geladen werden</add>
    <change level="minor">isbn wird gespeichert</change>
    <change>Übersichtlichere GUI</change> 
    <change>Seitentemplate können im Haupttemplate enthalten sein, statt eine neue Datei zu benötigen</change>
    <fix>Nicht mehr unendlich viele Fehlermeldungen bei fehlendem Internetzugang unter Linux</fix>
    <change>Seitentemplates müssen gültige XML-Dateien sein</change>
    <fix level="major">UB Berlin: Unterstützung für das neue Loginsystem der Berliner UBs</fix>
  </build>
  <build version="1119" date="2012-05-26">
    <fix level="minor">Behebt UBHU Weiterleitungsfehler</fix>
    <fix level="minor">Zeigt Leerzeichen in der Digibibsuche an</fix>
    <fix level="minor">Zeigt Vormerkungen in Hamburger GBV korrekt an</fix>
    <change level="minor">Kuerzere interne Templatesyntax, und 99% XPath 2 Unterstuetzung</change>
    <add level="minor">Mediensucheergebnisse koennen wie in einer Literaturverwaltung gespeichert werden.</add>
  </build>
  <build version="1117" date="2012-04-06">
    <change level="minor">Gesuchte Bücher können gespeichert werden</change>
    <change level="minor">Merkt sich die letzten BibTeX-Exporteinstellungen</change>
    <fix level="minor">Zeigt gbv Vormerkungen nicht als fällige Bücher an</fix>
    <fix level="minor">Mit neuer Lazarusversion kompiliert, so dass es nach mehreren Suchen nicht abstürzt.</fix>
  </build>
  <build version="1115" date="2012-01-30">
    <change level="minor">Unterstützt die neue BTH Aachen Sisis version</change>
    <change level="minor">Unterstützt die neue Stadtbüchereien Düsseldorf Version</change>
    <fix level="minor">Kleinere Fehler behoben</fix>
  </build>
  <build version="1110" date="2011-09-25">
    <fix level="critical">Fix Crash unter deutschsprachigen Betriebsystemen</fix>
  </build>
  <build version="1100" date="2011-08-16">
    <fix level="critical">Unterstützung für den 2.2.1 Stadtbüchereien Düsseldorf OPAC</fix>
    <fix level="major">Unterstützung für die Digibib 6</fix>
    <change level="major">Die Templates sind jetzt nahezu vollständig XPath 2 kompatibel (womöglich ist VideLibri jetzt die einzige existierende Pascal XPath 2 Implementierung)</change>
    <add level="minor">E-Mailbenachrichtigungen</add>
  </build>
  <build version="1000" date="2011-05-17">
    <add level="minor">Neue Büchereien dank EDSync/Martin Kim Dung-Pham: Campus Katalog Hamburg (und prinzipiell alle anderen GBV-Bibliotheken)</add>
    <fix level="minor">Die Digibibsuche geht wieder</fix>
    <fix level="minor">Die Verlängerung der FHB/Fachhochschulbibliothek Düsseldorf funktioniert wieder (sollte zumindest, aber ich gehe da nicht nochmal zum Testen hin)</fix>
    <fix level="minor">Windows-Fehler behoben: Eine zweite Instanz öffnet wieder das Fenster der ersten.</fix>
  </build>
  <build version="0999" date="2011-03-07">
    <change level="minor">Leicht verbesserte Templateverarbeitung (für die, die ihre eigenen Templates schreiben)</change>
    <change level="major">Angepasst an neuen WebOPAC der Stadtbüchereien Düsseldorf </change>
    <fix level="major">Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf Verlängerungsfehler behoben</fix>
    <add level="major">Neue Büchereien dank Leonid: Universitätsbibliothek der TU/HU/FU Berlin und die Staatsbibliothek zu Berlin</add>
    <fix level="minor">Kleinere Dinge</fix>
  </build>
  <build version="0998" date="2010-09-24">
    <change level="minor">Interne Templates neugeschrieben</change>
  </build>
  <build version="0997" date="2010-02-16">
    <fix level="critical">FHB/Fachhochschulbibliothek Düsseldorf: An Serverumzug angepasst. </fix>
    <change level="major">FHB/Fachhochschulbibliothek Bochum: gestrichen</change>
    <change level="major">Läuft nun unter Linux</change>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Stadtbibliothek Aachen</add>
    <add level="major">Unterstützt nun auch die Hochschulbibliothek der RWTH Aachen</add>
  </build>
  <build version="0995" date="2008-11-07">
    <fix level="minor">FHB (Fachhochschulbibliothek): Kein Fehler mehr, wenn keine Medien ausgeliehen sind. </fix>
  </build>
  <build version="0994" date="2008-10-15">
    <fix level="minor">Größere Icons</fix>
    <fix level="minor">Keine Textüberlappungen mehr, wenn in Windows große Schrift aktiviert wurde</fix>
  </build>
  <build version="0993" date="2008-09-03">
    <fix level="critical">FHB (Fachhochschulbibliothek): Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="major">Das nicht automatische Verlängern funktioniert nun auch zuverlässiger</fix>
    <fix level="minor">Die Liste verschwindet bei XP-Themes nicht mehr beim Fenstervergrößern</fix>
  </build>
  <build version="0992" date="2008-08-30">
    <fix level="critical">Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf: Die Änderung der Seitenstruktur wurde übernommen</fix>
    <fix level="critical">Die Autoupdatefunktion wurde repariert</fix>
  </build>
  <build version="0991" date="2008-08-24">
    <fix level="major">Stadtbüchereien Düsseldorf: Ein Film wird nun auch angezeigt, wenn statt &lt;Jahr> nur &lt;Jahr im WebOPAC steht</fix>
    <fix level="minor">In den Autostartmeldungen/fenstern werden die Umlaute richtig angezeigt</fix>
    <fix>Das Programmicon wird jetzt zusammen mit dem Fenstericon geändert</fix>
    <change>Die Woche beginnt nun Montags</change>
  </build>
  <build version="0990" date="2008-07-19">
    <add level="major">Es ist nun möglich beliebige Medien zu suchen</add>
    <add level="minor">In der gleichen Woche abzugebende Medien sind markiert</add>
    <change level="minor">Die Statistik wird nun schneller berechnet (Faktor "Zeit der Programmbenutzung" durch "Ausleihzeit eines Medium" ersetzt)</change>
    <change level="minor">Statt der Listenanzeige von Windows wird eine selbstentwickelte benutzt, so dass das Programm paradoxerweise dem übliche Windows XP Design entspricht. </change>
    <fix level="minor">FHB (Fachhochschulbibliothek): Die Statistik funktioniert nun auch hier</fix>
    <fix level="critical">Stadtbüchereien Düsseldorf: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0989" date="2008-04-24">
    <fix level="critical">Stadtbüchereien Düsseldorf: Berücksichtigung einer weiteren Änderung der Websitenstruktur</fix>
  </build>
  <build version="0988" date="2008-02-28">
    <fix level="critical">Stadtbüchereien Düsseldorf: Berücksichtigung einer erneuten Änderung der Websitenstruktur</fix>
    <change>Erlaubt Verschachtelungen in den pseudo-XPath-Ausdrücken (verwendet sie aber nicht)</change>
  </build>
  <build version="0987" date="2008-02-10">
    <fix level="major">(Fachhochschulbibliothek: )Es wurde wieder ein Fehler mit dem nicht erkannten Umlaut "in März" beseitigt</fix>
    <change>Die xml-Dateien lassen sind nun valides xml.</change>
    <change>HTTP-Cookies werden vom Programm selber und für jedes Konto einzeln verwaltet.</change>
    <fix level="critical">Stadtbüchereien Düsseldorf: Es gibt beim Verlängern keine Vermischungen mehr zwischen Konten</fix>
    <fix level="minor">Stadtbüchereien Düsseldorf: Eine Bandnummer lässt nicht mehr den Titel verschwinden</fix>
  </build>
  <build version="0985" date="2007-11-29">
    <fix level="critical">Das Programm startet nun auch wieder, wenn Medien der FHB (Fachhochschulbibliothek) vorgemerkt sind.</fix>
    <fix level="critical">Das rückgabefrist-abhängige Verlängern funktioniert nun auch wieder bei den Stadtbüchereien Düsseldorf.</fix>
    <change>Die Buttons sind wieder flach</change>
  </build>
  <build version="0980" date="2007-10-31">
    <fix>Eine deaktivierte Internetverbindung wird seltener als aktiv betrachtet.</fix>
    <fix>Beim Autostart wird nicht mehr versucht nicht verlängerbare Medien zu verlängern.</fix>
    <fix>Die Optionsbilder werden nun endlich angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm bleibt beim Öffnen eines Dialoges in der Liste der laufenden Anwendungen.</fix>
    <change>Das Büchereiseiten-Auslesen wurde komplett überarbeitet.</change>
    <change>Die Bücherdaten werden jetzt als UTF-8 gespeichert.</change>
    <add>Die Spalten der Bücherliste können verschoben werden und die Zahl der Markierungen wird angezeigt</add>
    <add>Das Erscheinungsjahr der Medien wird angezeigt (nur Universitäts- und Landesbibliothek Düsseldorf)</add>
    <add>Es gibt eine BibTex-Exportroutine für Literaturverzeichnisse.</add>
  </build>
  <build version="0950" date="2007-06-25">
    <change>Bei Abgabewarnungen wird jetzt auch die Anzahl der betroffenen Medien angezeigt</change>
    <change>Das Programm kann jetzt registriert werden.</change>
    <add>Zu lange und daher abgeschnittene Spalteneinträge werden bei Mausberühung erweitert.</add>
    <fix>Das Medienlistenkontextmenü funktioniert nun immer.</fix>
  </build>
  <build version="0906" date="2007-06-04">
    <fix>Bei den Medien der FHB (Fachhochschulbibliothek) sind die Monate Juni bis September nicht mehr verschoben.</fix>
  </build>
  <build version="0905" date="2007-05-12">
    <fix>Die Icons der Symbolleiste werden nun auch unter Windows 9x angezeigt.</fix>
    <fix>Die Löschen der Konten funktioniert nun.</fix>
    <fix>Der Autostart funktioniet nun auch, wenn er im Installationsprogramm aktiviert wird.</fix>
    <add>Die Informationen über ein Update werden in Zukunft vor dem Herunterladen angezeigt.</add>
    <add>Das Programm erkennt die "Passwort ungültig"-Antwort der Büchereiseiten.</add>
    <fix>Beim Kontoerstellen wird die neue Verlängerungsdauer der UB angezeigt.</fix>
    <fix>Das Programm sollte nicht mehr beim Start eine lange Zeit damit verbringen nach Updates zu suchen.</fix>
    <fix>Die Beschriftungen der Dialogbuttons sind nun alle auf deutsch.</fix>
    <change>Läuft das Programm schon beim Aufruf, wird nur die laufende Version geöffnet.</change>
  </build>
  <build version="0902" date="2007-02-27">
    <fix>Es werden nun auch wieder im März fällige Bücher der FHB (Fachhochschulbibliothek) erkannt.</fix> <!--Problem war: der Umlaut wurde nicht gelesen.--> 
    <fix>Das Benutzerverzeichnis wird nun auch gefunden, wenn der Pfad in machine.config nur relativ angegeben ist.</fix>
  </build>
</changelog>

